<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">  <channel> <title>G1</title> <link>http://g1.globo.com/index.html</link> <description>Últimas notícias de economia, política, carros, emprego, educação, ciência, saúde, cultura do Brasil e do mundo. Vídeos dos telejornais da TV Globo e da GloboNews.</description> <language>pt-BR</language> <copyright>© Copyright Globo Comunicação e Participações S.A.</copyright> <atom:link href="http://pox.globo.com/rss/g1/?1620783542" rel="self" type="application/rss+xml"/> <image> <url>https://s2.glbimg.com/veNWQCjPmWVRAfzfLSJt35f_V58=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_afd7a7aa13da4265ba6d93a18f8aa19e/pox/g1.png</url> <title>G1</title> <link>http://g1.globo.com/index.html</link> <width>144</width> <height>144</height> </image>  <item> <title>Justiça determina que Governo Federal garanta a segunda dose da CoronaVac no RN</title> <link>https://g1.globo.com/rn/rio-grande-do-norte/noticia/2021/05/11/justica-determina-que-governo-federal-garanta-a-segunda-dose-da-coronavac-no-rn.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/rn/rio-grande-do-norte/noticia/2021/05/11/justica-determina-que-governo-federal-garanta-a-segunda-dose-da-coronavac-no-rn.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/PcVF_WVMsV6kh4mb0dScvO6GuJY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Q/4/p6UBrNTRaiBIARNcDFOA/fup20210427348.jpg" /><br /> ]]>  Decisão atende a pedido do MPF, MPT, MPRN e DPE/RN e garante segunda dose para cidadãos potiguares. Justiça determina que Governo Federal garanta a segunda dose da CoronaVac no RN
WILLIAN MOREIRA/ESTADÃO CONTEÚDO
A Justiça Federal determinou que o Ministério da Saúde envie ao Rio Grande do Norte lotes da vacina CoronaVac suficientes para garantir a aplicação da segunda dose na população que já tomou a primeira. 
A decisão é do juiz da 4ª Vara Federal Janilson Bezerra de Siqueira e atende a pedido do Ministério Público Federal (MPF), Ministério Público do Trabalho (MPT), Ministério Público do Rio Grande do Norte (MPRN) e da Defensoria Pública Estadual (DPE/RN). 
A liminar também proíbe a Prefeitura do Natal de aplicar novas D1 de Coronavac até que, pelo menos, 85% dos vacinados com a primeira dose recebam a D2, complementando o ciclo de imunização.
De acordo com o Governo do RN, na época da propositura da ação, 87.098 pessoas estavam com a segunda dose da Coronavac em atraso no estado. Na decisão, o juiz determinou remessa de doses suficientes para cobertura vacinal do grupo, já considerando a remessa feita pelo Ministério da Saúde no último dia 7 de maio com 15.600 doses do fabricante. Sendo assim, restam para envio mais de 71 mil doses.
Durante o processo, a Secretaria Estadual de Saúde Pública do RN (Sesap/RN) informou que além da destinação incorreta de D2 como D1 por parte dos municípios, houve também ausência de envio de cerca de 28 mil doses destinadas à segunda aplicação por parte do Governo Federal. O Ministério da Saúde chegou a argumentar que outros 21 estados passam pela mesma situação do Rio Grande do Norte.
O juiz concluiu que “essa situação, porém, não pode ser admitida do ponto de vista jurídico ante informações nos autos de solução possível, mesmo diante da falta de imunizante, para atendimento integral dos potiguares, sem prejuízo do esquema vacinal em outras unidades da Federação”. 
Falta de Coronavac
A vacinação com o imunizante chegou a ser suspensa nas maiores cidades do estado por falta de doses. Em 29 de abril a Secretaria Estadual de Saúde informou que 90% dos municípios do RN suspenderam a vacinação com CoronaVac por falta de doses.
No sábado (8), o estado recebeu 15,6 mil doses, que foram usadas para retomada da vacinação, mas atendiam apenas parte do grupo.
Por isso, os municípios limitaram o uso da vacina para segunda dose ao público que estava com o reforço atrasado há mais tempo. Na capital, por exemplo, são atendidas as pessoas que tomaram a primeira dose até 29 de março. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/PcVF_WVMsV6kh4mb0dScvO6GuJY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Q/4/p6UBrNTRaiBIARNcDFOA/fup20210427348.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 01:35:49 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Deputados querem analisar, nesta semana, projeto que flexibiliza licenciamento ambiental</title> <link>https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2021/05/11/deputados-querem-analisar-nesta-semana-projeto-de-lei-que-flexibiliza-licenciamento-ambiental.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2021/05/11/deputados-querem-analisar-nesta-semana-projeto-de-lei-que-flexibiliza-licenciamento-ambiental.ghtml</guid> <description>  A proposta permite dispensar do licenciamento várias atividades econômicas. O projeto é alvo de críticas de nove ex-ministros do Meio Ambiente. Deputados querem analisar, ainda nesta semana, projeto de lei que flexibiliza licenciamento ambiental
Deputados querem analisar, ainda nesta semana, um projeto de lei que flexibiliza o licenciamento ambiental. A mudança é alvo de críticas de nove ex-ministros do Meio Ambiente.
A proposta cria novas regras para um dos principais instrumentos da política nacional de meio ambiente. O texto permite dispensar do licenciamento várias atividades econômicas, como obras de distribuição de energia elétrica, sistemas e estações de tratamento de água e esgoto, usinas de reciclagem de lixo e até obras de melhoria de infraestrutura em instalações já existentes, como por exemplo estradas e hidrelétricas.
 
O projeto dispensa o licenciamento ambiental para o cultivo de espécie de interesse agrícola e para a atividade de pecuária.
   
O texto propõe também a criação de uma licença por adesão e compromisso, uma espécie de licenciamento ambiental por autodeclaração do responsável em caso de empreendimento que não seja potencialmente causador de significativa degradação do meio ambiente.
 
Pelo projeto, cada estado vai definir que atividades poderão ter esse tipo de licença ambiental e quais poderão ser liberadas.
Desde 2004, várias propostas de uma nova lei de licenciamento ambiental surgiram na Câmara. Mas agora o deputado Neri Geller, do Progressistas, fez um novo texto, e o presidente da Câmara, Arthur Lira, que é do mesmo partido, pautou o projeto com regime de urgência.
 
“Regime de urgência devido à necessidade de se votar um tema importante como esse, porque vai destravar mais de R$ 130 bilhões de investimento para o país, inclusive obras que têm impacto direto de forma positiva no meio ambiente, obras que geram energia limpa, por exemplo, infraestrutura para regiões que são importantes do ponto de vista de fazer a fiscalização, inclusive”, disse o deputado Neri Geller.
 
Em carta aberta, nove ex-ministros do Meio Ambiente de vários governos manifestaram forte apreensão e rejeição ao texto e a sua votação precipitada, sem um debate público.
 
Na carta, eles afirmam que “o licenciamento ambiental existe não para impedir as atividades econômicas, mas sim, para orientar e decidir as condições de viabilidade dos empreendimentos com segurança ambiental e adoção das melhores tecnologias disponíveis para minimizar e mitigar os impactos”.  
 
Os ex-ministros dizem ainda que “o texto deve aumentar a insegurança jurídica e a judicialização do licenciamento ambiental, aumentar o risco para os necessários investimentos e, portanto,
fulminar com o propósito principal de criar ambiente de negócios favorável para superarmos o quanto antes a gravíssima crise econômica que assola o país”.
 
O documento foi assinado pelos ex-ministros José Goldemberg, do governo Collor; Rubens Ricupero, do governo Itamar Franco; Gustavo Krause e José Carlos Carvalho, que trabalharam na gestão de Fernando Henrique Cardoso; Marina Silva e Carlos Minc, do governo Lula; Izabella Teixeira, ministra nos governos de Lula e Dilma Rousseff; e José Sarney Filho e Edson Duarte, que ficaram à frente na pasta no governo Temer. 
 
“Esse projeto permite que grandes empreendimentos que podem provocar um dano enorme, não só ao meio ambiente, mas à vida das populações, possam ser aprovados sem o devido exame. É preciso um licenciamento criterioso, rápido. Agora, rapidez exige ter um número maior de analistas. Não é apenas um projeto de lei, tal como eles querem, é apenas, como se costuma dizer, abrir a porteira para passar a boiada. As consequências nós vamos ver depois”, alertou Rubens Ricupero.
 
 
“Ele cria uma figura estranha ao licenciamento que é a possibilidade do processo de autodeclaração e de dispensar licença ambiental aquilo que o projeto chama de obras pré-existentes. Nesse caso, até uma estrada altamente impactante para a destruição da Amazônia, como é o caso da BR-319, poderá ser retomada suas obras sem precisar do necessário licenciamento ambiental”, afirmou Marina da Silva.
A Frente Parlamentar Ambientalista já apresentou 21 emendas ao projeto e vai tentar mudar o texto em plenário.
 
“As emendas tentam fazer correções no texto. A gente sabe que vai ser muito difícil a gente fazer essas correções no plenário, mas nós vamos tentar. Nós vamos lutar até o fim, porque o que está em jogo é a biodiversidade brasileira, é a imagem do governo, é a imagem do Brasil. Nós não podemos aceitar a destruição das nossas florestas com uma proposta tão ruim”, disse o deputado Rodrigo Agostinho (PSB-SP), coordenador da Frente Parlamentar Ambientalista.
Ao mesmo tempo, Arthur Lira quer colocar em votação um projeto que muda o regimento da Câmara e dificulta obstrução de propostas no plenário, uma estratégia muito usada para barrar votações polêmicas, como a que flexibiliza o licenciamento ambiental. </description>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 01:32:34 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>MP do RJ cria força-tarefa para investigar a operação na favela do Jacarezinho</title> <link>https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2021/05/11/mp-do-rj-cria-forca-tarefa-para-investigar-a-operacao-na-favela-do-jacarezinho.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2021/05/11/mp-do-rj-cria-forca-tarefa-para-investigar-a-operacao-na-favela-do-jacarezinho.ghtml</guid> <description>  O Ministério Público afirma que vai precisar de quatro meses para terminar a investigação sobre as denúncias de que houve execução. MP do Rio cria força-tarefa para investigar a operação na favela do Jacarezinho
O Ministério Público do Rio de Janeiro criou uma força-tarefa para investigar a operação na favela do Jacarezinho.
A força-tarefa do Ministério Público anunciou uma lista de denúncias e fatos que serão investigados: se houve a prática de execuções e abusos praticados por policiais na operação; se as cenas do crime foram modificadas com a remoção dos corpos; a morte do policial André Frias e as tentativas de homicídio de outros cinco agentes; além de duas tentativas de homicídio a passageiros do metrô que ficaram feridos durante os confrontos.
Na quinta-feira (6), 250 policiais civis cercaram e entraram na favela do Jacarezinho. Na comunidade onde vivem quase 40 mil pessoas, os confrontos com criminosos que dominam a região deixaram 28 mortos: um policial e 27 suspeitos.
Segundo a polícia, 25 tinham anotações criminais, 12 por crimes relacionados ao tráfico.
O Ministério Público afirma que vai precisar de quatro meses para a investigação que vai esclarecer se houve execução dos suspeitos, e que esse prazo pode ser prorrogado.
O promotor André Cardoso, responsável pela força-tarefa, disse que um perito do MP acompanhou os exames no IML, mas que ainda não há conclusões e que está decidindo como será a perícia nas armas dos policiais.
“Eu já requisitei ao delegado que ele me enviasse todos os autos de apreensão dessas armas e já pedi também uma relação do nome das equipes que participaram da operação e nós vamos estudar ainda esse próximo passo da investigação. Nós vamos analisar a necessidade de se apurar, de se requisitar todas as armas se for o caso”, disse.
O Ministério Público também anunciou que vai fazer o controle das investigações conduzidas pela polícia.
Desde a decisão do Supremo Tribunal Federal que impôs regras para incursões policiais em favelas do Rio, mais de 500 operações foram comunicadas ao Ministério Público e 44 viraram inquéritos. Mas, até agora, um ano depois da determinação do STF, nenhuma investigação foi concluída.
Nesta terça-feira (11), o secretário de Polícia Civil do RJ, Allan Turnowski, e o governador Cláudio Castro voltaram a defender a atuação da polícia na operação do Jacarezinho, mas afirmaram que darão todo o apoio à investigação do Ministério Público.
O secretário de Polícia Civil disse que todos os locais onde houve morte e todos os corpos foram periciados e que as exigências feitas pelo Supremo Tribunal Federal para operações durante a pandemia foram respeitadas.      
“O policial vai dar a versão dele, a testemunha vai dar a versão dela, tem o primeiro laudo, vai ter o segundo e vai ter o Ministério Público. Vamos aguardar e vamos ver o final disso. E é muito importante a presença do Ministério Público para, seja lá qual for o final, a sociedade possa conhecer a verdade. A princípio, eu não tenho nada de concreto que me leve às execuções, disse Allan Turnowski.
O governador Cláudio Castro prometeu transparência.
“Nós não deixaremos que haja pré-julgamentos a nenhum policial nosso, até porque nós temos que lembrar que o primeiro morto e os três primeiros feridos foram policiais. A investigação aqui será transparente, rigorosa, mas será justa”, afirmou.               </description>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 01:26:53 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Violência entre israelenses e palestinos se agrava no quinto dia de confrontos</title> <link>https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2021/05/11/violencia-entre-israelenses-e-palestinos-se-agrava-no-quinto-dia-de-confrontos.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2021/05/11/violencia-entre-israelenses-e-palestinos-se-agrava-no-quinto-dia-de-confrontos.ghtml</guid> <description>  Extremistas palestinos lançaram mais de 600 foguetes na direção de Israel, e aviões israelenses atingiram 140 alvos na Faixa de Gaza. Há mortos e feridos nos dois lados. Violência entre israelenses e palestinos se agrava
A violência entre israelenses e palestinos se agravou nas últimas horas. No quinto dia de confrontos, dezenas de pessoas morreram e centenas ficaram feridas.
Desde a madrugada desta terça-feira (11), da Faixa de Gaza, extremistas palestinos lançaram mais de 600 foguetes na direção de Israel. As Forças Armadas israelenses afirmaram que um quarto do total caiu dentro do próprio território palestino e 200 foram interceptados por escudos antimíssil.
Enquanto isso, aviões israelenses atingiram 140 alvos na Faixa de Gaza, um deles foi um prédio de 13 andares, que abrigava escritórios de altos comandantes do grupo Hamas, e que desabou. 
Nas últimas horas, de Jerusalém, o conflito passou a ameaçar também Tel Aviv. O sistema antiaéreo, chamado Domo de Ferro, voltou a interceptar foguetes palestinos, dessa vez sobre Tel Aviv.
O economista brasileiro Geraldo Pereira Birnbaum se escondeu em um supermercado.
“Tem sirenes sem parar e explosão em cima de Tel Aviv e isso nunca aconteceu”, disse.
Pelo menos 130 foguetes foram disparados da Faixa de Gaza contra a região metropolitana da capital econômica de Israel. Todos os voos foram cancelados no Aeroporto Ben Gurion. Na cidade de Holon, em Israel, um ônibus pegou fogo depois de ter sido atingido por um foguete.
Mortos e feridos nos dois lados: 30 palestinos, entre eles dez crianças, e também o comandante responsável pelos foguetes do grupo Jihad Islâmica. Em Israel, uma idosa e a sua cuidadora morreram. Nos hospitais, mais de uma centena de feridos.
A tensão começou com os despejos de famílias palestinas em Jerusalém. O primeiro-ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, defendeu a decisão: “Digo aos nossos amigos: Jerusalém é a capital de Israel e, assim como toda nação constrói sua capital, também temos o direito de construir em Jerusalém e de construir Jerusalém”.
Jerusalém Oriental está entre os territórios que os palestinos buscam para um futuro estado. Mas as negociações, patrocinadas pelos Estados Unidos, estão paralisadas desde 2014. 
Em meio à preocupação internacional, o secretário de Estado americano, Antony Blinken, a União Europeia, os governos da França e do Reino Unido pediram a ambos para abaixar as armas. A Liga Árabe acusou Israel de ataques indiscriminados e irresponsáveis.  
As Nações Unidas também pediram que os dois lados encerrem as hostilidades. O secretário-geral da ONU apelou para que Israel contenha o uso da força e, do lado palestino, disse que o lançamento indiscriminado de foguetes contra civis é inaceitável. </description>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 01:23:18 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Empresas de Feira de Santana divulgam vagas de emprego para quarta-feira; confira</title> <link>https://g1.globo.com/ba/bahia/blogdoemprego/noticia/2021/05/11/empresas-de-feira-de-santana-divulgam-vagas-de-emprego-para-quarta-feira-confira.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ba/bahia/blogdoemprego/noticia/2021/05/11/empresas-de-feira-de-santana-divulgam-vagas-de-emprego-para-quarta-feira-confira.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/_nYwET_u_rOEG8zFDNVX4c0RW90=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2013/01/07/construcao.jpg" /><br /> ]]>  Há oportunidades para gerente, vendedor, serralheiro e outras. Confira abaixo como se candidatar. Há vagas para vendedores de material de construção em Feira de Santana
Reprodução / TV Tem
Empresas de Feira de Santana, cidade que fica a cerca de 100 quilômetros de Salvador, divulgaram as vagas de emprego para quarta-feira (12). 
Confira abaixo a lista de oportunidades e como se candidatar:
Lista de vagas
Vendedor materiais construção
Com experiência mínima de um ano
Interessados devem ligar para (75) 99930-8614 ou enviar currículos por e-mail: melhorbloco@hotmail.com.br  
02 vagas 
Assistente de departamento pessoal
Com experiência comprovada mínima de um ano. Formação em Administração /Contabilidade ou áreas afins
Interessados devem enviar currículo para rhuman.contrat@hotmail.com
01 vaga 
Gerente de loja
Com experiência minima comprovada de 2 anos ou mais em restaurante/delicatessen/mercados. formação: Administração e áreas afins
Interessados devem enviar currículo para rhuman.contrat@hotmail.com
01 vaga
Serralheiro fachadista (gráfica) 
Com experiência em comunicação visual, serralheria e com disponibilidade de horário.
Interessados enviar currículos com foto para: atendimento.graficastilo@hotmail.com
01 vaga
Veja mais notícias do estado no G1 Bahia.
Assista aos vídeos do G1 e TV Bahia 💻
Ouça o podcast 'Eu te explico' 🎙 </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/_nYwET_u_rOEG8zFDNVX4c0RW90=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2013/01/07/construcao.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 01:22:33 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Atirador invade escola na Rússia e deixa mortos e feridos</title> <link>https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2021/05/11/atirador-invade-escola-na-russia-e-deixa-mortos-e-feridos.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2021/05/11/atirador-invade-escola-na-russia-e-deixa-mortos-e-feridos.ghtml</guid> <description>  Sete estudantes, uma professora e uma funcionária morreram na invasão. Ambulâncias levaram 18 alunos e três adultos feridos para o hospital, alguns em estado grave. A polícia prendeu o assassino, de 19 anos. Nove pessoas morrem na invasão a tiros de uma escola na Rússia
Sete estudantes, uma professora e uma funcionária morreram na invasão de uma escola por um atirador na cidade russa de Kazan.
O cordão juntou todos na mesma agonia. O que todos viam de longe era uma escola virada ao avesso. A invasão do atirador de 19 anos fez alunos pularem da janela. A TV estatal russa afirma que dois morreram na queda.
Os parentes também ficaram sabendo que professores gritaram para todo mundo trancar as portas, mas o ex-aluno conseguiu matar estudantes na faixa dos 14 anos e ao menos duas funcionárias da escola.
Agências de notícias da Rússia disseram que uma das vítimas era uma professora de inglês de 25 anos e que Elvira Ignatyeva morreu tentando proteger um dos alunos. A polícia prendeu o assassino, mas não divulgou o nome dele.  
Ambulâncias levaram 18 alunos e três adultos feridos para o hospital, alguns em estado grave. Ainda não está claro o que motivou o crime. Os investigadores acham que o assassino agiu sozinho. Ele tinha recebido licença para usar uma espingarda semiautomática. 
O presidente da Rússia falou em necessidade urgente de restringir a posse de armas de fogo. Vladimir Putin ordenou ao chefe da Guarda Nacional regulamentos mais rígidos sobre os tipos de armas que a população civil possa ter. </description>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 01:20:18 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Aparecida de Goiânia começa a vacinar contra a Covid-19 pessoas com comorbidades acima de 50 anos </title> <link>https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2021/05/11/aparecida-de-goiania-comeca-a-vacinar-contra-a-covid-19-pessoas-com-comorbidades-acima-de-50-anos.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2021/05/11/aparecida-de-goiania-comeca-a-vacinar-contra-a-covid-19-pessoas-com-comorbidades-acima-de-50-anos.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/L0w53lMtvU-475aPiHk2wYPRBb4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/6/m/eQ8pBmSbmvBdAdABHDpA/vacina-drive.jpg" /><br /> ]]>  Pessoas com deficiências na mesma faixa de idade também podem ser imunizadas nesta quarta-feira. Vacinação acontece em vários pontos espalhados pela cidade; veja locais.  VÍDEO: Vacinação contra a Covid-19 em Aparecida de Goiânia
A Prefeitura de Aparecida de Goiânia começa a imunizar nesta quarta-feira (12), pessoas com comorbidades e com deficiência permanente inscritas no Programa de Benefício de Prestação Continuada (BPC). A aplicação da 2ª dose segue normalmente para quem já está no prazo para receber o reforço. 
O grupo prioritário pode receber a vacina sem a necessidade de agendamento prévio nos drive-thrus da Cidade Administrativa Luiz Alberto Maguito Vilela, no setor Solar Central Park, e do Centro de Especialidades, no Jardim Boa Esperança, das 8h às 18h (Veja endereços abaixo). 
A vacinação para as pessoas com comorbidades também poderá ser feita em unidades básicas de saúde, mas apenas com agendamento, feito pelo aplicativo Saúde Aparecida, que só funciona para quem tem celular Android, ou pelo site da Prefeitura de Aparecida de Goiânia (veja abaixo lista completa de locais para se vacinar).
As pessoas que pertencem a esse grupo devem comprovar as comorbidades. Para isso, a prefeitura criou um formulário para informar todos os dados. Apesar disso, a Secretaria Municipal de Saúde explica que qualquer laudo médico também será aceito para validar a vacinação, desde que emitido há no máximo um ano e tenha todos os dados necessários. Receitas não serão aceitas.
•	Veja o formulário de indicação para paciente receber vacina contra Covid-19 nesta fase
Grávidas e puéperas 
Em virtude de uma recomendação da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) para a suspensão da aplicação da AstraZeneca em grávidas e puéperas, a Secretaria Municipal de saúde adiou a imunização deste grupo. A pasta informou que  aguarda a chegada de uma nova remessa de vacinas, de outros laboratórios autorizados, para retomar a iniciativa. Mulheres desse grupo que já haviam agendado a imunização precisam aguardar.
Veja os locais de vacinação:
1ª dose para comorbidades 
Postos drive-thru - não precisa agendar
Cidade Administrativa Luiz Alberto Maguito Vilela: Rua Gervásio Pinheiro, Res. Solar Central Park
Centro de Especialidades: Av. C - Jardim Boa Esperança
Unidades de saúde – apenas com agendamento
UBS Andrade Reis - Avenida dos Girassóis, Qd. 11, APM-3, Setor Andrade Reis
UBS Bairro Cardoso - Avenida Embaixador, APM-07, Bairro Cardoso II
UBS Jardim Olímpico - Avenida Monte Carlo, Qd. 28, Jardim Olímpico
UBS Jardim Florença - Rua Verona esquina com a Rua São Paulo, Qd. 22, Lt. 01/20, Jardim Florença
UBS Veiga Jardim - Avenida Major Manoel Augusto Silva Brandão, Área Pública
Reforço na imunização
A aplicação da segunda 2ª dose da vacina para quem estiver apto a recebê-la também continua, no drive-thru do Aparecida Shopping, e nas UBS´s dos setores Andrade Reis, Bairro Cardoso, Jardim Olímpico, Jardim Florença e Veiga Jardim. Segundo a prefeitura, não é necessário agendar, mas é preciso levar documento de identidade, CPF e Cartão de Vacinação.
2ª dose para idosos - não precisa agendar
Posto drive-thru
Aparecida Shopping - Av. Independência - Setor Serra Dourada
Postos de saúde
UBS Andrade Reis - Avenida dos Girassóis, Qd. 11, APM-3, Setor Andrade Reis
UBS Bairro Cardoso - Avenida Embaixador, APM-07, Bairro Cardoso II
UBS Jardim Olímpico - Avenida Monte Carlo, Qd. 28, Jardim Olímpico
UBS Jardim Florença - Rua Verona esquina com a Rua São Paulo, Qd. 22, Lt. 01/20, Jardim Florença
UBS Veiga Jardim - Avenida Major Manoel Augusto Silva Brandão, Área Pública
Veja outras notícias da região no G1 Goiás.
Vacinação drive-thur contra Covid-19 em Aparecida de Goiânia, Goiás
Prefeitura de Aparecida de Goiânia/Divulgação
VÍDEOS: coronavírus em Goiás </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/L0w53lMtvU-475aPiHk2wYPRBb4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/6/m/eQ8pBmSbmvBdAdABHDpA/vacina-drive.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 01:18:09 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Após ataque hacker em oleoduto, motoristas fazem fila em postos de gasolina nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/economia/noticia/2021/05/11/apos-ataque-hacker-em-oleoduto-motoristas-fazem-fila-em-postos-de-gasolina-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/economia/noticia/2021/05/11/apos-ataque-hacker-em-oleoduto-motoristas-fazem-fila-em-postos-de-gasolina-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/1WG40iUogo2nspTrFlbXT0iu-8Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/k/I/v5pUwyRBuIl3OIh69ADg/ap21131703231940.jpg" /><br /> ]]>  Ataque cibernético à empresa Colonial Pipeline, responsável pelo maior oleoduto dos EUA, fez governo da Carolina do Norte declarar estado de emergência por escassez de combustível.  Ataque de hackers a maior oleoduto dos EUA faz governo declarar estado de emergência
Com combustível em falta depois de um ataque cibernético à empresa Colonial Pipeline, responsável pelo maior oleoduto dos Estados Unidos, motoristas fizeram fila em vários postos de gasolina na Carolina do Norte e em outros estados do país para abastecer os carros.
O governo da Carolina do Norte declarou estado de emergência diante da escassez de combustível. No estado, um posto em Charlotte limitou a compra a US$ 30 por consumidor, menos que um tanque cheio. "Vai doer um pouco no bolso de todo mundo", disse um motorista. 
O ataque de hackers a maior oleoduto dos EUA que fez governo declarar estado de emergência
No ataque cibernético, os hackers roubaram informações e desconectaram a rede do oleoduto, que ficou interrompida na sexta-feira (7). O serviço ainda está sendo restabelecido.
Motorista fazem fila para abastecer depois de ataque hacker que atingiu a Colonial Pipeline
Associated Press 
O oleoduto afetado tem quase 9 mil quilômetros e passa por dez estados. Ele vai do Texas até a Costa Leste americana, onde abastece quase metade de toda a demanda de gasolina, óleo diesel e querosene de avião.
Segundo as investigações do governo americano, a invasão foi realizada por hackers de dentro da Rússia. O presidente Joe Biden afirmou que não há evidências de participação do governo russo, mas  o ataque cibernético deixou clara a vulnerabilidade de serviços de infraestrutura de energia do país.
O diretor em exercício do Departamento de Segurança Interna, Brandon Wales, foi ouvido no Senado. Ele alertou para o aumento dos ataques cibernéticos e disse que os Estados Unidos precisam de investimentos para modernizar os sistemas de segurança.
O preço da gasolina chegou a subir cerca de 2% na Carolina do Sul. A empresa responsável pelo oleoduto espera normalizar o abastecimento até o fim desta semana.
Vídeos: Últimas notícias de economia </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/1WG40iUogo2nspTrFlbXT0iu-8Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/k/I/v5pUwyRBuIl3OIh69ADg/ap21131703231940.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 01:17:27 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Carro capota em ponte da Marginal Pinheiros, atinge trilhos da CPTM e circulação de trens é interrompida</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2021/05/11/carro-capota-em-ponte-da-marginal-pinheiros-atinge-trilhos-da-cptm-e-circulacao-de-trens-e-interrompida.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2021/05/11/carro-capota-em-ponte-da-marginal-pinheiros-atinge-trilhos-da-cptm-e-circulacao-de-trens-e-interrompida.ghtml</guid> <description>  Veículo caiu da Ponte Engenheiro Ary Torres, na Zona Sul da capital, e trecho entre estações Berrini e Vila Olímpia da Linha 9-Esmeralda da CPTM está obstruído. Sistema Paese foi acionado para atender os usuários. Um veículo capotou na noite desta terça-feira (11) na Ponte Ary Torres, na Zona Sul da capital paulista, e caiu na via expressa da Marginal Pinheiros, afetando também os trilhos da Linha 9-Esmeralda da Companhia Paulista de Trens Metropolitanos (CPTM).
A CPTM informou, em nota, que o carro atingiu um poste do trecho entre as estações Berrini e Vila Olímpia, e a circulação dos trens precisou ser interrompida. 
O atendimento aos passageiros está sendo realizado por ônibus do Sistema Paese. Não foi divulgada uma previsão para a normalização da circulação.
Segundo os Bombeiros, o acidente aconteceu na altura do número 100 da marginal, no sentido da Rodovia Castello Branco. Cinco viaturas foram encaminhadas ao local para prestar atendimento, e uma vítima foi encaminhada ao Hospital Albert Einstein. 
VÍDEO: Tudo sobre São Paulo e região metropolitana </description>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 01:16:38 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Conselho autoriza uso do FGTS no pagamento da casa própria por meio do Sistema Imobiliário</title> <link>https://g1.globo.com/economia/noticia/2021/05/11/conselho-autoriza-uso-do-fgts-no-pagamento-da-casa-propria-por-meio-do-sistema-imobiliario.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/economia/noticia/2021/05/11/conselho-autoriza-uso-do-fgts-no-pagamento-da-casa-propria-por-meio-do-sistema-imobiliario.ghtml</guid> <description>  Pela regra atual, uso do saldo só é permitido no pagamento de parcelas do Sistema Financeiro da Habitação, cujos juros são limitados, diferentemente do SFI. Mudança vale a partir de agosto.  O Conselho Curador do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço autorizou nesta quarta-feira (11) o uso do saldo do FGTS no pagamento de prestações da casa própria por meio de financiamentos no Sistema de Financiamento Imobiliário (SFI). 
Pela regra atual, o uso do saldo só é permitido no pagamento de parcelas de empréstimos no Sistema Financeiro da Habitação (SFH), cujos juros são limitados a 12% ao ano. No caso do SFI, não há limite de juros (leia detalhes mais abaixo).
Pela decisão do conselho:
a mudança começa a valer a partir de agosto;
os recursos só podem ser usados no pagamento do primeiro imóvel;
o imóvel deve ter valor de até R$ 1,5 milhão;
o trabalhador deve ter conta no FGTS há mais de três anos;
o trabalhador com empréstimo no SFI terá duas opções: usar o saldo da conta do FGTS para reduzir o saldo devedor ou abater até 80% da prestação em 12 meses prorrogáveis ao fim de cada período. 
Diferenças entre os sistemas
Pela regra atual, os trabalhadores só podem usar o dinheiro do FGTS em empréstimos imobiliários no Sistema Financeiro da Habitação. Os juros são limitados a 12% ao ano, e o SFH é parcialmente custeado com recursos da caderneta de poupança. 
O Sistema Financeiro Imobiliário não tem limite de juros, e os empréstimos são concedidos principalmente por bancos comerciais e de investimento. 
Portabilidade entre bancos 
Também nesta terça-feira, o Conselho Curador do FGTS facilitou a portabilidade de empréstimos com uso do dinheiro do FGTS. Assim, o trabalhador pode migrar o financiamento de um banco para outro em busca de juros mais baixos. 
Se o comprador ganha um desconto no valor do imóvel para baratear a mensalidade, o banco que recebe o financiamento precisará incluir o valor no saldo devedor. A quantia equivalente ao desconto será devolvida ao FGTS. 
Além disso, o conselho determinou que após a migração os juros do novo financiamento não podem ser inferiores a 6% ao ano. A taxa corresponde ao rendimento atual do FGTS, para evitar que o fundo tenha prejuízos. 
Atualmente,, os empréstimos com recursos do FGTS cobram taxa máxima de 8,16%, considerando a margem do banco. Com as novas regras definidas pelo conselho, os mutuários precisarão fazer as contas para saber se a portabilidade será vantajosa.  </description>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 01:15:21 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Taxistas e mototaxistas podem agendar vacinação contra Covid-19 a partir de quarta em Lauro de Freitas; segue aplicação da 1ª dose</title> <link>https://g1.globo.com/ba/bahia/noticia/2021/05/11/taxistas-e-mototaxistas-podem-agendar-vacinacao-contra-covid-19-a-partir-de-quarta-em-lauro-de-freitas-segue-aplicacao-da-1a-dose.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ba/bahia/noticia/2021/05/11/taxistas-e-mototaxistas-podem-agendar-vacinacao-contra-covid-19-a-partir-de-quarta-em-lauro-de-freitas-segue-aplicacao-da-1a-dose.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/UxmiW_XTysh_13x_Ti3ORZ6FBq8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/G/Y/g6fdaxSROC2EGuQV0jIg/vacinacao-ft-maina-diniz.jpg" /><br /> ]]>  Cidade mantém serviço de aplicação da primeira dose, mas a vacinação de 2ª dose da Coronavac, que estava sendo aplicada desde o último sábado (8), será suspensa na quarta-feira (12). Vacinação contra Covid-19 em Lauro de Freitas, na região metropolitana de Salvador
Maína Diniz/Supcom Lauro de Freitas
Taxistas e mototaxistas de Lauro de Freitas podem, a partir desta quarta-feira (12), entrar em contato com a Secretaria Municipal de Saúde para agendar a vacinação contra a Covid-19. O agendamento e os documentos necessários serão informados pelo telefone: 3369-9922.
Apesar do agendamento, ainda não há detalhes de quando a vacinação estará disponibilizada para os taxistas e mototaxistas da cidade. 
Na quarta-feira, a vacinação de 2ª dose da Coronavac, que estava sendo aplicada desde o último sábado (8), será suspensa. A aplicação retornará quando novas doses do imunizante forem enviadas pelo Ministério da Saúde.
Apesar dessa suspensão, a aplicação da 1ª dose continua para as pessoas que integram o seguinte público alvo de imunização: puérperas sem comorbidades; lactantes com comorbidades, a partir de 18 anos;  pessoas com comorbidades e deficiências o esquema solicita a apresentação do relatório médico atualizado e ter acima de 18 anos; pessoas com 59 anos ou mais, nascidos até 31 de dezembro de 1961; pessoas com comorbidades acima de 18 anos;  profissionais de saúde autônomos (médicos, fisioterapeutas, dentistas, enfermeiros, farmacêuticos, auxiliares e técnicos de enfermagem, auxiliares e técnicos de saúde bucal, nutricionistas, psicólogos, fonoaudiólogos, biomédicos e técnicos em radiologia).
Ainda na quarta, apenas em dois drive-thrus os vacinadores estarão aplicando o imunizante: o Ginásio de Esportes do Aracuí e o Colégio Dois de Julho na Itinga. Quatro pontos na modalidade drive ficam disponíveis para a população durante esta campanha de vacinação, mas a prefeitura não detalhou o motivo da redução para dois na quarta-feira. 
No momento da vacinação, as pessoas também deverão apresentar comprovante de residência, cartão SUS ou CPF e documento de identificação com foto, além dos documentos exigidos para validação do grupo.
Em Lauro de Freitas também está suspensa a aplicação da vacina Astrazeneca em mulheres grávidas, conforme recomendado pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) e adotado pela Secretaria Estadual de Saúde da Bahia (Sesab).
Veja mais notícias do estado no G1 Bahia.
Assista aos vídeos do G1 e TV Bahia 💻
Ouça o podcast 'Eu te explico' 🎙 </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/UxmiW_XTysh_13x_Ti3ORZ6FBq8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/G/Y/g6fdaxSROC2EGuQV0jIg/vacinacao-ft-maina-diniz.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 01:14:06 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Governo distribui 310 câmaras frias para vacinas a cidades do RS com menos de 100 mil habitantes</title> <link>https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2021/05/11/governo-distribui-310-camaras-frias-para-vacinas-a-cidades-do-rs-com-menos-de-100-mil-habitantes.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2021/05/11/governo-distribui-310-camaras-frias-para-vacinas-a-cidades-do-rs-com-menos-de-100-mil-habitantes.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/2RHCRANgbt_IQmdOi3j_NgRUN_w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/5/N/lDaB5FQMKYtN6CB1quKg/camaras-frias.jpeg" /><br /> ]]>  No total, 194 municípios serão contemplados. Primeiras 52 receberam nesta terça (11). Objetivo é aprimorar a Rede de Frio do Programa Nacional de Imunizações.  Câmaras de conservação têm capacidade de 200 litros
Felipe Dalla Valle/Palácio Piratini
O governo do RS começou a entregar, nesta terça-feira (11), as 310 câmaras de conservação de vacinas para cidades gaúchas com menos de 100 mil habitantes. As primeiras 52 foram entregues a 29 municípios da 1ª Coordenadoria Regional de Saúde (CRS).
O objetivo é aprimorar a Rede de Frio do Programa Nacional de Imunizações (PNI) com a substituição das geladeiras domésticas por câmaras de conservação de imunobiológicos. Os critérios para a escolha dos municípios foram, além do aspecto populacional, terem sala de vacinas e sistema de informação oficial do Ministério da Saúde implantado para registro de vacinados e movimentação de imunobiológicos, e não estarem equipados com câmara refrigerada.
A definição também levou em conta um levantamento do Conselho das Secretarias Municipais de Saúde do Rio Grande do Sul (Cosems) por meio de formulário eletrônico respondido pelas secretarias de Saúde dos municípios. Inicialmente, a lista de compra era de 303 unidades, mas o estado acabou adquirindo mais sete equipamentos nos últimos dias.
Os prefeitos dos municípios de Estância Velha, Morro Reuter e Mariana Pimentel, na Região Metropolitana de Porto Alegre, participaram do ato simbólico de entrega com o governador Eduardo Leite e a secretária da Saúde, Arita Bergmann, representando os prefeitos contemplados.
"Em alguns municípios, esses insumos são guardados em geladeiras normais, que cumprem a missão, mas que ficam sob risco de eventuais oscilações de temperatura que podem comprometer o medicamento. Essas câmaras frias têm a garantia de conservar os medicamentos na temperatura ideal, com bateria que evita a mudança de temperatura quando de eventual oscilação elétrica. É um avanço importante para diversos municípios", disse o governador.
Os equipamentos operam com temperaturas entre 2°C e 8°C e servem para armazenar insulina, vacinas e outros medicamentos. As câmaras de conservação, de uso médico-hospitalar, têm capacidade de 200 litros.
"O processo do enfrentamento à pandemia coloca em especial destaque a importância dessa estrutura qualificada dentro do PNI, que envolve a distribuição e a garantia de equipamentos para acondicionar as vacinas e outros medicamentos em unidades de saúde", pontuou Leite.
Cada uma das câmaras frias foi adquirida por cerca de R$ 6 mil. Inicialmente, na busca de preços, os municípios haviam cotado a compra de cada câmara fria por R$ 20 mil. As equipes das prefeituras farão a retirada de carro, em uma espécie de drive-thru. 
"Tínhamos previsão de adquirir 109 equipamentos e, com o mesmo valor, cerca de R$ 2,1 milhões, conseguimos comprar 310 câmaras frias. É um motivo de celebração", destacou Arita.
No total, 194 municípios serão contemplados e constam na resolução da Comissão Intergestores Bipartite (CIB), publicada no Diário Oficial do Estado (DOE) de 3 de maio. A CIB é formada por gestores do Estado e de municípios.
"As câmaras frias garantem que vacinas e outros produtos possam ser entregues ao cidadão de forma segura, ainda mais agora, que temos duas campanhas ocorrendo de forma simultânea, a da gripe e do coronavírus. São patrimônios importantes para qualificar a estrutura de saúde dos municípios", afirma a coordenadora da 1ª CRS, Ane Nantal.
Vídeos: Bom Dia Rio Grande
Initial plugin text </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/2RHCRANgbt_IQmdOi3j_NgRUN_w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/5/N/lDaB5FQMKYtN6CB1quKg/camaras-frias.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 01:12:36 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Bombeiros quebram calçada para resgatar gato em Paulista </title> <link>https://g1.globo.com/pe/pernambuco/noticia/2021/05/11/bombeiros-quebram-calcada-para-resgatar-gato-em-paulista.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pe/pernambuco/noticia/2021/05/11/bombeiros-quebram-calcada-para-resgatar-gato-em-paulista.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/YCRry-PJj80pEIZNkSJhLTiZIls=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/J/8/49KUi6RTazjVdz6BuGIA/gato1.jpg" /><br /> ]]>  Segundo a corporação, ação ocorreu nesta terça (11), em Maranguape.Duas viaturas foram mobilizadas. Animal foi entregue ao dono sem ferimentos.   Gatos foi resgatado em calçada por bombeiros, nesta terça (11), em Paulista, no Grande Recife 
Corpo de Bombeiros/ Divulgação 
Uma equipe do Corpo de Bombeiros realizou uma missão diferente, nesta terça-feira (11). Integrantes da corporação quebraram uma calçada, em Paulista, no Grande Recife, para resgatar um gato que tinha ficado preso na estrutura. Retirado sem ferimentos, o animal foi entregue ao dono. 
O caso ocorreu por volta das 15h desta terça, na Avenida D-232, no bairro de Maranguape. O gato ficou preso sob a estrutura da calçada, levando o dono a acionar as equipes de resgate.
Calçada foi quebrada pelos bombeiros para realização do resgate de um gato, em Paulista, no Grande Recife
Corpo de Bombeiros/ Divulgação
Segundo o Corpo de Bombeiros, foram acionadas duas viaturas: uma de Busca e Salvamento (ABS) e outra de Auto Comando Operacional (ACO). 
“A equipe localizou onde o animal estava e realizou o resgate, utilizando um martelo demolidor para quebrar a calçada”, informou a corporação, por meio de nota.  
VÍDEOS:  Mais assistidos em Pernambuco em sete dias  </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/YCRry-PJj80pEIZNkSJhLTiZIls=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/J/8/49KUi6RTazjVdz6BuGIA/gato1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 01:07:38 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Família denuncia suposto estupro coletivo contra adolescente de 15 anos no PA; vítima não resistiu</title> <link>https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2021/05/11/familia-denuncia-suposto-estupro-coletivo-contra-adolescente-de-15-anos-no-pa-vitima-nao-resistiu.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2021/05/11/familia-denuncia-suposto-estupro-coletivo-contra-adolescente-de-15-anos-no-pa-vitima-nao-resistiu.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/LhUKSlQgPNfklY2dUgIODBUypHA=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2017/03/23/cidadenova.jpg" /><br /> ]]>  Caso foi registrado na Seccional da Cidade Nova, em Ananindeua, e é investigado pela Data já que os envolvidos seriam adolescentes. Policiais da Seccional Urbana da Cidade Nova cumpriram o mandado de prisão.
Divulgação/ Polícia Civil
A família de uma adolescente de 15 anos denunciou à Polícia que ela foi estuprada em Ananindeua, região metropolitana de Belém. A vítima não resistiu e morreu na Unidade de Pronto Atendimento da Cidade Nova, segundo relato no boletim de ocorrência.
A Polícia Civil não quis dar detalhes do caso e disse, em nota, que as investigações estão correndo sob sigilo pela Divisão de Atendimento ao Adolescente (Data). 
Segundo a família, o caso ocorreu nesta segunda (10) na casa de um adolescente colega da vítima, que seria o principal envolvido no crime. O jovem inicialmente disse que a garota havia se machucado, no entanto exames médicos constataram as suspeitas de estupro. Nesta terça, o secretário de Segurança Pública (Segup), Ualame Machado, anunciou que o adolescente já foi apreendido.
Ainda de acordo com a família, há indícios de que a adolescente teria sido vítima de estupro coletivo. O relato apresentado à Polícia aponta que as pessoas que estavam no local do crime apresentaram atitudes suspeitas quando foram questionados. 
O caso foi registrado na Seccional da Cidade Nova. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/LhUKSlQgPNfklY2dUgIODBUypHA=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2017/03/23/cidadenova.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 01:06:28 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Terça-feira, 11 de maio</title> <link>https://g1.globo.com/resumo-do-dia/noticia/2021/05/11/terca-feira-11-de-maio.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/resumo-do-dia/noticia/2021/05/11/terca-feira-11-de-maio.ghtml</guid> <description>  Boa noite. Aqui estão as notícias para você terminar o dia bem informado. Antonio Barra Torres, presidente da Anvisa, depõe na CPI da Covid, diverge de Bolsonaro  e condena aglomerações e cloroquina. Israel ataca prédio residencial de 13 andares na Faixa de Gaza e confronto já tem pelo menos 30 mortos. Ministério da Saúde anuncia que apenas grávidas com comorbidades poderão ser vacinadas contra a Covid com doses da Pfizer ou Coronavac. Familiares e amigos homenageiam Paulo Gustavo em missa de 7º dia aos pés do Cristo Redentor, no Rio. 
CPI da Covid
Quem falou hoje na CPI da Covid foi o presidente da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa), Antonio Barra Torres. E, no depoimento, ele expôs divergências com o presidente Jair Bolsonaro. Disse, por exemplo, que em uma reunião no Palácio do Planalto rejeitou pedido para mudança na bula da cloroquina – a alteração seria para incluir a Covid como doença para a qual o remédio seria recomendado (estudos científicos já comprovaram que ele é ineficaz nesse tratamento). O chefe da Anvisa falou ainda que se arrependeu de ter comparecido a uma manifestação com Bolsonaro: "Se pensasse mais 5 minutos, não teria feito".
VACINAS: diretor nega 'preciosismo' da Anvisa ao barrar Sputnik V e Covaxin
NATUZA NERY: Barra Torres não passou pano para ninguém
Grávidas vacinadas
O Ministério da Saúde anunciou que a vacinação de grávidas e de puérperas no Brasil contra a Covid-19 será restrita somente às mulheres com comorbidades (doenças pré-existentes) e que elas devem receber apenas doses da CoronaVac e da Pfizer. A determinação vale até que sejam concluídas as análises de um caso raro de morte de uma gestante de 35 anos por causa de um acidente vascular cerebral hemorrágico (AVC) que pode ter ligação com o uso da vacina de Oxford/AstraZeneca. 
Anvisa recomenda suspender vacinação da AstraZeneca em grávidas
Grávidas que tomaram AstraZeneca devem buscar acompanhamento
22 unidades federativas mudam vacinação de grávidas
Adeus a Paulo Gustavo
Foi celebrada hoje a missa de 7º dia do ator e humorista Paulo Gustavo. Amigos e familiares se reuniram no Santuário do Cristo Redentor, no Rio. Numa cerimônia transmitida pelo canal Multishow e também pelo Globoplay Mais Canais, os padres João Damasceno e Jorjão conduziram a celebração. A irmã do artista Juliana Amaral, o marido Thales Bretas e a amiga Susana Garcia prestaram homenagens e lembraram momentos ao lado de Paulo Gustavo. Ao final, a mãe do ator, Déa Lúcia, cantou para o filho a canção ‘Fascinação’, música que apresentou com o ator no último espetáculo dele. 
Irmã posta foto de momentos antes da morte do ator: 'Meu anjo da guarda'
Bombardeio em Gaza
Palestinos acusam Israel de derrubar prédio de 13 andares em Gaza
Um bombardeio de Israel derrubou um prédio residencial de 13 andares na Faixa de Gaza, segundo o exército israelense. A torre abrigava um escritório da liderança política do Hamas. A agência de notícias Reuters registrou o momento em que uma coluna de fumaça sobe onde havia o edifício (assista no vídeo acima). Os confrontos entre israelenses e palestinos já deixaram ao menos 30 mortos – entre eles dez crianças –, e se intensificaram nesta terça. O Hamas disse que lançou um total de 130 foguetes, o maior ataque desde então. Em declaração, o primeiro-ministro israelense Benjamin Netanyahu disse que "o Hamas e a Jihad Islâmica pagaram - e pagarão - um alto preço por sua agressão". 
Crise em Jerusalém: 3 fatores que explicam nova escalada da violência
SANDRA COHEN: ação do Hamas favorece Netanyahu
Alerta na Índia
Médicos na Índia se viram obrigados a alertar a população que espalhar estrume de vaca pelo corpo não protege contra a Covid-19 e que ainda há risco de contágio por outras doenças. Alguns indianos têm ido a currais para cobrir o corpo de esterco e urina de vaca na esperança de que isso fortaleça a imunidade contra o coronavírus ou mesmo que possa ajudá-los a se recuperar da doença (assista ao vídeo abaixo). No hinduísmo, a vaca é sagrada e, durante séculos, os hindus usaram estrume de vaca em rituais religiosos. Eles acreditam que o material tem propriedades terapêuticas.
Indianos se banham em estrume por acreditarem que isso protege da Covid
Terra Yanomami
Policiais federais e garimpeiros entraram em confronto hoje à tarde na Terra Yanomami. A intensa troca de tiros, que durou cerca de cinco minutos, ocorreu quando agentes visitavam a comunidade Palimiú para levantar informações sobre o conflito armado ontem registrado na região, que deixou três garimpeiros mortos e quatro feridos, além de um indígena que levou um tiro na cabeça, mas sobreviveu. Um vídeo mostrou correria de mulheres e crianças no momento em que tiros foram disparados ontem (veja abaixo).
Vídeo mostra momento do conflito armado na Terra Yanomami em RR
PF vai enviar tropas para comunidade na Terra Yanomami
Justiça pelas crianças
A Justiça decretou hoje prisão preventiva da mulher de suspeita de ter assassinado o filho de 3 anos em São Paulo. Ela havia sido presa em flagrante ontem, dia da morte de Gael de Freitas Nunes. O menino foi levado a um hospital após ter sido encontrado desacordado e ferido no apartamento onde morava com a mãe, a irmã dele, de 13 anos, e uma tia-avó. Segundo a polícia, a mãe teve um surto psicótico. Ela foi indiciada por homicídio qualificado por meio cruel. 
Ele dizendo 'papai, eu te amo' ficará na memória', diz pai de Gael
Volta da Backer
A Backer – cervejaria de Minas Gerais denunciada pela contaminação de 29 pessoas, das quais dez morreram – voltou a comercializar a cerveja Capitão Senra. Em outubro do ano passado, o rótulo chegou a ser relançado, mas logo depois a Justiça determinou a suspensão de todas as atividades da empresa. No último dia 22, no entanto, um juiz de Belo Horizonte revogou a proibição. Os casos de contaminação vieram à tona em janeiro de 2020. Ao G1, um homem que passou 180 dias no hospital e perdeu parte da visão e da audição após ter tomado cerveja da marca, lamentou a nova decisão e disse: "Queria minha vida de volta".
Tem 5 minutos? 🎵
Hoje faz exatamente 40 anos que morreu Bob Marley, aos 36, vítima de câncer. Com hits que apostavam em mensagens de paz e críticas sociais, o jamaicano tornou-se ícone do reggae e um dos nomes mais populares da música no século 20. A convite do G1, artistas brasileiros influenciados por ele listaram suas músicas favoritas no vasto catálogo do cantor. Deram depoimentos nomes como Zeider, do Planta &amp; Raiz, e Fauzi Beydoun, da Tribo de Jah. Ao longo de sua breve (mas intensa) carreira, Marley esteve no país uma única vez. Foi em março de 1980, mas ele não fez nenhum show. Veja imagens raras daquela visita no vídeo abaixo.
VÍDEO: veja imagens raras de Bob Marley na única visita ao Brasil
FOTOS: 40 anos sem astro do reggae
LEGADO: obra ainda reverbera no mundo todo
📺 A boa do dia
O programa “No Limite” está de volta e estreia hoje, logo após a novela "Império". Com 16 ex-BBBs no elenco e apresentação de André Marques, o reality terá 16 semanas de duração com provas intensas. Ah! E claro, a tão famosa (e temida) prova da comida, que em outras edições serviu olho de cabra e cérebro de bode, também está confirmada. O vencedor leva R$ 500 mil. Entenda como vai funcionar.
Relembre momentos marcantes das primeiras temporadas
O Assunto 🎧
Também teve isso
9 ex-ministros criticam projeto que dispensa licença ambiental
VÍDEO: manifestação de mulheres em Paraty acaba com tiro de fuzil
Delegação brasileira começa a vacinar nesta quarta para ir à Olímpiada
No Rio, cliente de restaurante leva tapa de homem que passava e revida; veja o vídeo
Por que devo te contratar? Dica de como responder na entrevista de emprego </description>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 01:03:18 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Média de mortes por Covid cai para menos de 2 mil pela primeira vez em 55 dias</title> <link>https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2021/05/11/media-de-mortes-por-covid-cai-para-menos-de-2-mil-pela-primeira-vez-em-55-dias.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2021/05/11/media-de-mortes-por-covid-cai-para-menos-de-2-mil-pela-primeira-vez-em-55-dias.ghtml</guid> <description>  O Brasil registrou 2.275 óbitos por Covid em 24 horas, totalizando 425.711. Com isso, a média móvel de mortes está em 1.980. Média de mortes por Covid cai para menos de 2 mil pela primeira vez em 55 dias
Os dados reunidos pelo consórcio de veículos de imprensa mostram que a média de mortes entrou na tendência de queda e caiu para menos de 2 mil pela primeira vez em 55 dias. O Brasil tem média de 1.980 mortes por dia, com redução de 17%. É a menor média desde 16 de março. O país chegou a esta média depois de registrar, em 24 horas, 2.275 mortes. Já são 425.711 vítimas da Covid.
Em 24 horas, 71.018 casos foram confirmados. O total é de 15.285.048. A média de casos segue em estabilidade, com aumento de 6% em relação a duas semanas atrás. São, em média, 60.605 novos casos por dia.
Nenhum estado está com alta na média de mortes. Sete estados estão em estabilidade e, com queda, estão 19 estados e o Distrito Federal.
Em 24 horas, 592.579 pessoas receberam a primeira dose e 307.087 tomaram a segunda. Em 24 horas, o total de vacinas aplicadas foi de 899.666. No país, o total de vacinados com a primeira dose chegou a 36.502.196, 17,24% da população. Receberam também a segunda dose 18.380.678 pessoas ou 8,68% da população.
Agora, a relação dos países que têm o maior percentual da população vacinada com pelo menos uma dose.  Os dados, do site “Nosso mundo em dados”, ligado à Universidade de Oxford, têm uma defasagem de alguns dias e mostram o Brasil com um percentual ligeiramente menor: 15%. Países pequenos como Seicheles, San Marino e Israel lideram o ranking, com mais de 60%.
Mas vários países populosos e também alguns dos nossos vizinhos vacinaram muito mais do que o Brasil, como Reino Unido (52%), Estados Unidos (46%), Chile (45%), Uruguai (36%), Portugal e Itália (28%). O Brasil aparece na posição de número 59. 
Em relação ao ritmo da vacinação no Brasil em relação a outros países, quando a gente compara o mesmo período desde o começo da vacinação, o Brasil começou a vacinar contra a Covid no dia 17 de janeiro. Foram 114 dias até segunda-feira (10).  O percentual que outros países tinham vacinado nos 114 primeiros dias, também com base nos dados do site “Nosso mundo em dados”: Israel tinha vacinado 62% da população; Reino Unido, 46%; Chile, 40%; Estados Unidos, 32%; e o Brasil, apenas 15%. E uma curiosidade: o Uruguai, em apenas 73 dias, já vacinou 36% da população.
Veja aqui outras informações. </description>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 01:02:09 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Guarda de Cosmópolis interrompe festa com som alto e aglomeração</title> <link>https://g1.globo.com/sp/piracicaba-regiao/noticia/2021/05/11/guarda-de-cosmopolis-interrompe-festa-com-som-alto-e-aglomeracao.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/piracicaba-regiao/noticia/2021/05/11/guarda-de-cosmopolis-interrompe-festa-com-som-alto-e-aglomeracao.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/d-X03EISodlmMHXbdam6eNihNes=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/I/hWt3VERMCokBrtoeSRqA/whatsapp-image-2020-10-21-at-12.32.45.jpeg" /><br /> ]]>  De acordo com a prefeitura, responsável pela residência possui diversas qualificações por promover eventos durante a pandemia da Covid-19. Vice-prefeito de Artur Nogueira foi relacionado como parte da ocorrência, mas nega presença no evento. Delegacia de Polícia Civil de Cosmópolis
Jonatan Morel/EPTV
A Guarda Civil Municipal de Cosmópolis (SP) interrompeu, na noite desta segunda-feira (10), uma festa com som alto e aglomeração em meio a pandemia da Covid-19 em uma residência no Parque Residencial das Laranjeiras. O caso foi denunciado por vizinhos e registrado na delegacia da cidade na madrugada desta terça-feira (11). De acordo com a Secretaria de Segurança Pública (SSP), a Polícia Civil apura os fatos.
"Guardas civis municipais foram acionados via Cecom para atender a algumas solicitações de moradores vizinhos ao local dos fatos, sobre uma festa que estaria acontecendo, com aglomeração de pessoas e som em alto volume. Chegando ao local, foi solicitado ao proprietário da residência que encerrasse a festa, abaixasse o volume e pedisse para que todos que não morassem no imóvel se retirassem. O proprietário se recusou a obedecer aos guardas e foi conduzido à delegacia", informa, em nota, a SSP.
No registro da ocorrência consta, como parte, Davi César Fernandes, vice-prefeito de Artur Nogueira (SP). Ao G1, o político e comunicador de 39 anos negou que estivesse participando do suposto evento e que foi ao local após ser acionado pelo proprietário, um empresário de 20 anos que, segundo ele, sofreria "perseguição" da Guarda.
Davi disse que esteve na delegacia apenas para pedir que Matheus Eduardo de Miranda Beque fosse ouvido pelo delegado, e não pelo escrivão. E que acabou relacionado como "parte" no boletim por pedido do guarda que apresentou a ocorrência.
Em nota, a Secretária de Segurança de Cosmópolis informa que Davi "chegou a Delegacia de Polícia de Cosmópolis anunciando que era vice-prefeito de Artur Nogueira e que queria falar com o delegado antes do B.O. ser confeccionado."
Segundo a pasta, a averiguação no endereço qualificado como o de Matheus ocorreu depois da central de comunicação (Cecom) receber diversas denúncias de moradores incomodados com o excesso de barulho e com a quantidade de pessoas no local.
"O responsável da residência já possui diversas qualificações de promover eventos pela cidade durante a pandemia do coronavirus", completa a nota.
O G1 tentou contato com Matheus Beque pelo telefone informado no boletim de ocorrência, mas a pessoa que atendeu a ligação disse que não se tratava do empresário e desligou. Em outras tentativas, as ligações caíram na caixa postal. 
PLAYLIST: Veja vídeos de assuntos de destaque na região de Campinas
Veja mais notícias da região no G1 Campinas </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/d-X03EISodlmMHXbdam6eNihNes=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/I/hWt3VERMCokBrtoeSRqA/whatsapp-image-2020-10-21-at-12.32.45.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:56:16 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Goiás registra 2.071 casos de Covid-19 e 58 mortes pela doença em 24h, diz governo</title> <link>https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2021/05/11/goias-registra-2071-casos-de-covid-19-e-58-mortes-pela-doenca-em-24h-diz-governo.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2021/05/11/goias-registra-2071-casos-de-covid-19-e-58-mortes-pela-doenca-em-24h-diz-governo.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/aAc0yI1FPTMJsD1TEGWHRWwuk10=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/V/L/QJGpFpRv6BcoaxfAATWg/globo-canal-4-4-frame-276504.jpeg" /><br /> ]]>  Estado já contabiliza 570.859 contaminados e 15.715 vidas perdidas pelo coronavírus desde o início da pandemia, conforme a Secretaria Estadual de Saúde (SES). Coronavírus
Foto: JN
Goiás registrou 2.071 casos de Covid-19 e 58 mortes pela doença em 24h, segundo boletim do governo desta terça-feira (11). O estado já contabiliza 570.859 contaminados e 15.715 vidas perdidas pelo coronavírus desde o início da pandemia, conforme a Secretaria Estadual de Saúde (SES).
O boletim mostra ainda que 544.663 pessoas se recuperaram da doença. Outros 440.206 casos estão em investigação. A Secretaria apura 305  mortes suspeitas de Covid-19. A taxa de letalidade da Covid-19 é de 2,76%.
Ocupação dos hospitais
A rede hospitalar estadual está com 80% dos 570 leitos de Unidade de Terapia Intensiva (UTI) ocupados. O índice na enfermaria é de 56%.
Em Goiânia, das 290 vagas de UTI, 63% estão em uso. O índice na enfermaria, que tem 209 leitos, é de 53%.
O Complexo Regulador Estadual, que administra pedidos de internação, está com 14 pacientes na fila de espera por uma UTI e 19 aguardam um leito de enfermaria.
Vacinação
O levantamento realizado pela SES registrou que, referente à primeira dose, foram aplicadas 1.053.018  doses. Do total, 540.304 pessoas já receberam o reforço.
O estado já recebeu 2.269.270 doses de vacinas contra a Covid-19, sendo 1.255.280 da CoronaVac, 959.000 da AstraZeneca e 54.990 da Pfizer.
Evolução dos casos
Casos confirmados:
O governo estadual registrou os três primeiros casos de Covid-19 em 12 de março;
Em 6 de maio, Goiás ultrapassou 1 mil casos confirmados e atingiu 45 mortes;
Em 14 de agosto, o estado ultrapassou 100 mil casos confirmados da doença;
Goiás registrou recorde de casos em um dia em 24 de março, com 5.409 novos infectados;
Em 7 de abril, o estado passou de 500 mil contaminados pelo vírus.
Mortes confirmadas:
A primeira morte por coronavírus registrada em Goiás foi em 26 de março de 2020;
Em 7 de outubro, Goiás ultrapassou as 5 mil mortes pela doença;
O recorde de mortes em 24 horas foi de 267, registrado em 10 de março de 2021.
A doença provocou 15 mil mortes em 30 de abril.
Veja outras notícias da região no G1 Goiás.
VÍDEOS: últimas notícias sobre coronavírus em Goiás </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/aAc0yI1FPTMJsD1TEGWHRWwuk10=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/V/L/QJGpFpRv6BcoaxfAATWg/globo-canal-4-4-frame-276504.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:55:07 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Após chegada de novo lote da Pfizer, Rio Branco deve retomar vacinação em grávidas e mulheres no pós-parto na quinta (13) </title> <link>https://g1.globo.com/ac/acre/noticia/2021/05/11/apos-chegada-de-novo-lote-da-pfizer-rio-branco-deve-retomar-vacinacao-em-gravidas-e-mulheres-no-pos-parto-na-quinta-13.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ac/acre/noticia/2021/05/11/apos-chegada-de-novo-lote-da-pfizer-rio-branco-deve-retomar-vacinacao-em-gravidas-e-mulheres-no-pos-parto-na-quinta-13.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/HxsXUexyOE3uFmTIkVimNmWfPnI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/n/h/ByAeZ7Qty8zaEOZJThzA/img-20210511-wa0051.jpg" /><br /> ]]>  Processo de imunização nesse público retoma na quinta (13) após a chegada de mais de 3 mil doses da Pfizer nesta terça (11). Secretário de Saúde de Rio Branco disse que precisa aguardar o tempo de descongelamento da vacina para aplicar.  Acre recebeu um lote da Pfizer com mais de 3 mil doses para imunizar grávidas e mulheres no pós-parto
Andryo Amaral/Rede Amazônica Acre
A vacinação em grávidas e mulheres no pós-parto deve retomar em Rio Branco na próxima quinta-feira (13) após a entrega do lote da Pfizer nesta terça (11). A 20ª remessa de imunizantes trouxe para o Acre 3.510 doses, que devem ficar na capital acreana devido o processo de armazenamento. 
As doses precisam estar em -20°C por 14 dias e entre 2 e 8°C por 5 dias, devendo ser utilizadas em um curto período de tempo. O imunizante é aplicado em duas doses, com intervalo.
Na terça (11), a Secretaria de Saúde de Rio Branco (Semsa) suspendeu a vacinação de grávidas e de mulheres no período pós-parto por recomendação da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) com a vacina da AstraZeneca/Fiocruz. 
Todo o lote recebido nessa terça vai ser usado na aplicação da primeira dose. Ao G1, o secretário Frank Lima, afirmou que a Semsa deve receber o imunizante na quarta (12) e precisa esperar o tempo de descongelamento da vacina. Após esse processo, a imunização de gestantes e puérperas retorna na quinta. 
"Essa vacina é diferente, não posso receber e vacinar amanhã. Precisa ser descongelada, vamos receber na quarta [12] e vamos ver se vacinamos com ela na quinta [13]. Todo o lote é para vacinar esse público, só que quero crer que não temos 3.510 mil grávidas e mulheres no pós-parto em Rio Branco. Se sobrar doses vão ser aplicadas em outros públicos", complementou. 
Como fica em todo o estado?
A coordenadora do Programa Nacional de Imunização do Acre (PNI), Renata Quiles, informou que em todo estado a vacinação de grávidas, que foi iniciada na semana passada, estava sendo com a AstraZeneca. Segundo ela, após a recomendação da Anvisa, a vacinação desse público está suspensa no Acre com esse imunizante.
“Iniciou na semana passada, então, foi um número muito pequeno de gestantes vacinadas. E no município de Rio Branco será dada continuidade com a Pfizer, que estamos para receber mais um lote. É uma suspensão temporária enquanto realizam investigação dos eventos adversos. A gente fica aguardando retorno da Anvisa se pode dar continuidade ou se realmente a suspensão vai ser definitiva. Não há relatos [de eventos adversos] no estado do Acre”, afirmou Renata.  
Recomendação da Anvisa
Na noite de segunda (10), a Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) emitiu uma nota recomendando a suspensão imediata da aplicação da vacina AstraZeneca em grávidas.
Anvisa recomenda suspender vacinação da AstraZeneca em grávidas
A orientação da Anvisa é que a indicação da bula da vacina AstraZeneca seja seguida pelo Programa Nacional de Imunização.
A prescrição atual do fabricante não recomenda o uso desta vacina em grávidas sem orientação médica.
Segundo a Anvisa, a medida é resultado do monitoramento de eventos adversos feito de forma constante sobre as vacinas anticovid, em uso no país.
A agência não especificou nenhum evento adverso ocorrido em mulher grávida no Brasil.
O imunizante vinha sendo usado em gestantes com comorbidades.
Agora, segundo a Anvisa, só devem ser aplicadas nas grávidas no Brasil as vacinas CoronaVac e a Pfizer.
Vacinação no Acre
De acordo com informações do portal de transparência do governo, o Acre recebeu 234.910 doses de vacinas e foram aplicadas 137.960 até essa segunda (10), data da última atualização, sendo 98.886 da primeira dose e 39.074 da segunda. Rio Branco aplicou 62.792 doses e Cruzeiro do Sul 13.977.
Segundo o governo, o número de doses aplicadas que consta no portal refere-se aos dados já inseridos no sistema do Ministério da Saúde, cujas atualizações são realizadas pelos municípios. Por isso, pode haver atraso nas informações.
Reveja os telejornais do Acre </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/HxsXUexyOE3uFmTIkVimNmWfPnI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/n/h/ByAeZ7Qty8zaEOZJThzA/img-20210511-wa0051.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:51:45 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Paulo Gustavo é homenageado em missa celebrada no Cristo Redentor</title> <link>https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2021/05/11/paulo-gustavo-e-homenageado-em-missa-celebrada-no-cristo-redentor.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2021/05/11/paulo-gustavo-e-homenageado-em-missa-celebrada-no-cristo-redentor.ghtml</guid> <description>  O Santuário do Cristo Redentor fechou para o público. Cerca de 60 convidados ocuparam o espaço aos pés do monumento para mais uma despedida ao ator Paulo Gustavo. Paulo Gustavo é homenageado em missa celebrada no Cristo Redentor
O ator Paulo Gustavo foi homenageado na noite desta terça-feira (11) na Missa de Sétimo Dia celebrada no Cristo Redentor. A cerimônia foi restrita à família e amigos.
O Santuário do Cristo Redentor fechou para o público. No início da noite, cerca de 60 convidados ocuparam o espaço aos pés do monumento para mais uma despedida ao ator Paulo Gustavo.
Três padres celebraram a Missa de Sétimo Dia.
“Eu digo força porque a separação não é para sempre. A senhora sabe onde seu filho está”, disse o padre Jorjão.
A missa no Cristo Redentor é restrita à família e aos amigos mais próximos de Paulo Gustavo. Uma homenagem num dos maiores símbolos do país para um ator que fez história e foi genuíno em todos os personagens que interpretou.
"O Paulo era uma potência e uma força. Então, nada mais pertinente do que estar do lado de uma figura com tanta força como o Cristo”, disse Fábio Porchat.
Também houve orações por todas as vítimas de Covid no Brasil. As luzes foram apagadas, em sinal de luto. A irmã de Paulo Gustavo, Juliana Amaral, se emocionou ao falar dele.
A atriz Regina Casé carregou a imagem de Nossa Senhora Aparecida.
Emocionada, a mãe de Paulo Gustavo, dona Déa Lúcia, cantou “Fascinação”.
“O amor é transformador, e o nosso não só me evoluiu para sempre, como alcançou milhares de famílias como exemplo de tolerância, respeito e união”, disse Thales Bretas, marido de Paulo Gustavo. 
 “O nosso amigo representava tanta coisa que nem a gente tinha ideia da grande dimensão de que o Paulo representou artisticamente e simbolicamente. E a obra dele se confunde com a pessoa que ele era”, disse a atriz Ingrid Guimarães.	
Paulo Gustavo faleceu na noite de terça-feira passada depois de quase dois meses de internação por causa da Covid-19.
O artista do riso, nesta terça provocou choro… e vai deixar saudade.
 “Paulo Gustavo mudou a vida de muitas pessoas através do riso, através da posição política dele, do casamento dele, como ele se posicionava na vida. Paulo Gustavo representa o melhor que esse Brasil tem”, disse a atriz Mônica Martelli. </description>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:51:28 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Subprocurador pede ao TCU investigação sobre suposto orçamento paralelo do governo</title> <link>https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2021/05/11/subprocurador-pede-ao-tcu-investigacao-sobre-suposto-orcamento-paralelo-do-governo.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2021/05/11/subprocurador-pede-ao-tcu-investigacao-sobre-suposto-orcamento-paralelo-do-governo.ghtml</guid> <description>  Os recursos estariam sendo usados para atender aliados em troca de apoio no Congresso Nacional. Subprocurador pede ao TCU investigação sobre suposto orçamento paralelo do governo
Parlamentares e o subprocurador-geral do Ministério Público no Tribunal de Contas da União pediram a investigação sobre um suposto orçamento paralelo do governo federal. Os recursos estariam sendo usados para atender aliados em troca de apoio no Congresso Nacional.
Os pedidos foram feitos após reportagens do jornal Estado de S.Paulo que indicam que o presidente Jair Bolsonaro criou um orçamento secreto em 2020 em troca de apoio no Congresso. A reportagem  aponta um conjunto de 101 ofícios que foram enviados por deputados e senadores ao Ministério do Desenvolvimento Regional, comandado por Rogério Marinho, em que foi criada uma espécie de orçamento paralelo de R$ 3 bilhões.
Os ofícios dos parlamentares não estão disponíveis para acesso público. Boa parte do dinheiro foi usado para comprar tratores e equipamentos agrícolas por preços superfaturados, acima da tabela de referência do governo, e também para obras em que o Tribunal de Contas da União apontou suspeitas de irregularidades e que, por isso, não deveriam mais estar recebendo verbas públicas.
O subprocurador-geral do Ministério Público junto ao TCU, Lucas Furtado, pediu que a corte apure o caso. No pedido, o procurador afirma que a situação requer a atuação do Tribunal de Contas a fim de que sejam apurados os atos do Poder Executivo que porventura venham — contrariando as regras isonômicas previstas para a aprovação e liberação de emendas parlamentares individuais — favorecendo determinados parlamentares, em retribuição a apoio aos projetos do governo. Ele diz que os fatos noticiados podem caracterizar crime de responsabilidade, por atentar contra a lei orçamentária.
A TV Globo teve acesso aos ofícios que parlamentares aliados do Palácio do Planalto mandaram para o Ministério do Desenvolvimento Regional indicando exatamente para onde os repasses deveriam ser feitos.
Em um dos documentos, enviado para o presidente da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco, Codevasf, ligada ao Ministério do Desenvolvimento Regional - o ex-presidente do Senado, Davi Alcolumbre, do Democratas, indicou um total de R$ 71 milhões para compra de máquinas e obras - mais da metade desses recursos é para o estado do senador, o Amapá.
Num outro, o deputado Cláudio Cajado, do Progressistas, também pede à Codevasf especial atenção para viabilizar a transferência da cota dele, e diz que foi autorizada pela Secretaria de Governo da Presidência, no valor de R$ 12 milhões.
Em outro documento, o deputado Vicentinho Júnior, do PL de Tocantins, vice-líder do bloco de centro da Câmara, diz que está sendo contemplado com R$ 600.290.
Todos esses pedidos de parlamentares foram feitos em 2020, antes da eleição para as presidências da Câmara e do Senado. Em 2019, o presidente Jair Bolsonaro chegou a vetar o trecho da Lei de Diretrizes Orçamentária que permitiria que deputados e senadores determinassem o destino dos recursos nesse tipo de emenda. Bolsonaro alegou que o dispositivo feria o princípio da impessoalidade na administração pública.
Mas, mesmo com o veto, os ofícios mostram que o governo continuou permitindo que os parlamentares indicassem onde o dinheiro deveria ser aplicado.
O que chama a atenção é a forma como "esse orçamento paralelo"  foi feito, por meio das chamadas emendas do relator do orçamento. Ao contrário das emendas individuais, que seguem critérios bem específicos e que são divididas de forma equilibrada entre todos os parlamentares, as emendas de relator não seguem critérios usuais e beneficiam apenas alguns parlamentares, de acordo com acertos informais feitos entre eles, o relator e o governo federal.
Economistas e especialistas em orçamento dizem que essas emendas são mais difíceis de rastrear e que é fundamental investigar a denúncia.
“A meu ver, tem imoralidade, sim, porque não está havendo isonomia, porque não se sabe qual foi o critério que alguns parlamentares puderam fazer ofícios e destinar recursos para as suas áreas, seus currais eleitorais, enquanto outros, a maioria, inclusive, não teve esse privilégio. Então tem que ser apurado, porque, eventualmente, pode ter caracterizado compra de apoio político às vésperas de eleições para a Câmara e o Senado, o que indicaria, inclusive, uma ingerência do Executivo sobre o Legislativo”, opinou Gil Castelo Branco, secretário-geral do Contas Abertas.
“Isso precisa ser melhor explicado. É preciso ter transparência nesses critérios para que a gente saiba como é que o recurso público - e é um recurso relevante - está sendo gasto, está sendo direcionado”, comentou Felipe Salto, diretor-executivo da Instituição Fiscal Independente.
A bancada do Psol no Congresso enviou pedido para que o Ministério Público Federal também investigue a denúncia. E, no Congresso, já há um pedido de abertura de CPI para investigar o suposto esquema de criação de um orçamento paralelo do governo. O pedido foi feito pelo senador Roberto Rocha, do PSDB do Maranhão, aliado do presidente Bolsonaro. Agora, ele precisará colher a assinatura de pelo menos 27 senadores apoiando a abertura da CPI antes que o presidente Rodrigo Pacheco analise o requerimento.
O Ministério do Desenvolvimento Regional afirmou que o Congresso tem a prerrogativa de indicar recursos da chamada emenda de relator. Sobre o possível superfaturamento, o ministério declarou que a planilha de valores dos equipamentos foi elaborada com base em pesquisas de preços feitas em 2019, que é apenas uma referência para a apresentação de propostas e não considera as especificações que podem alterar o custo final. 
O ministro da pasta, Rogério Marinho, pediu que a Polícia Federal e a Controladoria-Geral da União investiguem a suspeita de superfaturamento na compra dos tratores e equipamentos agrícolas.
O senador Davi Alcolumbre afirmou que um senador da República, desde o instante em que é eleito, precisa e deve trabalhar todos os dias para levar benefícios para o seu estado e que esta é uma obrigação imposta através da legitimidade do voto popular. 
O deputado Cláudio Cajado afirmou que não existe orçamento secreto, que ele é público em todas as suas demandas, despesas e execuções orçamentárias e que não existe superfaturamento vinculado às emendas.
O deputado Vicentinho Júnior declarou que desconhece a existência de um orçamento secreto criado pelo governo federal e ressalta que, independente da gestão, desde o primeiro dia do mandato trabalha com o Palácio do Planalto para viabilizar recursos que atendam os municípios tocantinenses. </description>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:47:55 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Pesquisa da Fiocruz aponta fragilidade psicológica de índios de 15 a 22 anos no AM</title> <link>https://g1.globo.com/am/amazonas/noticia/2021/05/11/pesquisa-da-fiocruz-aponta-fragilidade-psicologica-de-indios-de-15-a-22-anos-no-am.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/am/amazonas/noticia/2021/05/11/pesquisa-da-fiocruz-aponta-fragilidade-psicologica-de-indios-de-15-a-22-anos-no-am.ghtml</guid> <description>  Ao todo, 533 jovens indígenas participaram da pesquisa respondendo a um questionário com 48 perguntas sobre sociodemografia, saúde mental, entre outros. Fiocruz aponta fragilidade psicológica de jovens indígenas na pandemia
Um estudo da Fiocruz realizado entre os meses de dezembro de 2020 e janeiro de 2021, nos estados do Amazonas, Acre, Pará, Roraima e Amapá, apontou fragilidade psicológica de índios de 15 a 22 anos. A pesquisa foi concentrada no entendimento sobre o conhecimento, as atitudes e as práticas dos jovens indígenas sobre a saúde mental no período da pandemia.
Ao todo, 533 jovens indígenas, entre 15 e 22 anos, participaram da pesquisa respondendo a um questionário com 48 perguntas sobre sociodemografia, saúde mental, discriminação, violência, hábitos e costumes e impactos da Covid-19 nas aldeias. Os resultados mostram que as famílias indígenas foram fortemente atingidas pela pandemia.
Segundo o pesquisador da Fiocruz, Julio César Schweickardt, a pesquisa permitiu que fosse feito um panorama geral da situação da saúde mental entre os indígenas, e a partir disso, fossem apontados resultados.
"Para nós foi importante ter a abrangência do estudo. Isso nos deu uma grande diversidade de informações. O principal objetivo era entender sobre qual o entendimento deles em relação a várias questões e em relação a própria Covid. De certo mofo a gente já sabia que as populações indígenas foram as mais afetadas pela pandemia do novo coronavírus. Houve um agravo maior para essas populações e o estudo comprovou isso", explicou.
Segundo a coordenadora geral do projeto, Michele Rocha, apesar de a pandemia ter tido momentos ais críticos, os problemas voltados à saúde mental e decorrentes da pandemia tendem a permanecer por um longo período de tempo.
"A questão de saúde mental, passado o período mais crítico da pandemia, momento do pico das infecções, a gente ainda vai ter muitas questões de saúde mental na população geral. E essa população indígena tem ainda suas especifidades pelo entendimento do que é a saúde mental. O grande diferencial desse trabalho foi igualar os conhecimentos, o que é o conhecimento não indígena com o conhecimento indígena, sem uma hierarquia", comentou.
Dados da Pesquisa
A região com mais participantes no estudo foi o Alto Rio Solimões com 111 indígenas. Entre os problemas destacados estão a violência e o alcoolismo entre os jovens.
De acordo com o estudo, cerca de 37% dos jovens entrevistados relatam ter sido infectados pelo coronavírus e 68% dizem ter tido alguém da família com Covid-19. Apenas 17,3% afirmam ter tido acesso a algum cuidado psicológico por parte dos serviços de saúde. A maioria recorreu às práticas tradicionais:  principalmente  remédios caseiros para enfrentar a doença.
Veja vídeos mais assistidos do G1 Amazonas </description>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:43:25 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Covid-19: Macapá vacina com Pfizer e AstraZeneca vários grupos nesta quarta-feira; veja quais</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/05/11/covid-19-macapa-vacina-com-pfizer-e-astrazeneca-varios-grupos-nesta-quarta-feira-veja-quais.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/05/11/covid-19-macapa-vacina-com-pfizer-e-astrazeneca-varios-grupos-nesta-quarta-feira-veja-quais.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/CV4bFquhmFKOJVYvOtKyQ2hkj9U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/P/7/saTL4FSumLbQu97CS8jA/51171856972-b0db3e8a9c-c.jpg" /><br /> ]]>  Serão contempladas pessoas com comorbidades entre 18 e 35 anos, em situação de rua, com a 2ª dose agendada para AstraZeneca, além de grávidas, puérperas e deficientes do BPC. Vacinação contra a Covid-19 em Macapá
PMM/Divulgação 
Macapá definiu o cronograma de vacinação contra a Covid-19 para a quarta-feira (12). Dois novos grupos prioritários serão incluídos: pessoas em situação de rua e pessoas com comorbidades entre 18 e 35 anos. 
A capital ainda seguirá com a 2ª dose aprazada de pessoas que tomaram o imunizante AstraZeneca e, ainda, com a aplicação da 1ª dose em grávidas e mulheres em pós parto com comorbidades e pessoas com deficiência permanente cadastradas no Benefício de Prestação Continuada (BPC).
A oferta para o público de cada vacina acontece em locais diferentes. Não foi divulgada uma lista prévia de convocação com os nomes de quem deve receber as doses. Confira a definição para cada grupo:
Pessoas em situação de rua
A vacinação usando o imunizante da AstraZeneca acontece a partir de 9h no Centro Pop. As pessoas atendidas são aquelas assistidas e cadastradas na Secretaria Municipal de Assistência Social (Semas).
Endereço: Passagem Ana Nery, sem número, bairro Perpétuo Socorro, atrás do Centro de Referência em Assistência Social (CRAS União).
Grávidas, mulheres em pós-parto e pessoas com deficiência permanente cadastradas no BPC
A capital segue até esta quarta-feira (12) aplicando a vacina da Pfizer/BioNTech em grávidas e puérperas com comorbidades e pessoas com deficiência permanente cadastradas no BPC.
A vacinação acontece de 9h às 15h em quatro pontos, sendo 3 Unidades Básicas de Saúde (UBSs) e um hospital. Confira:
UBS Novo Horizonte - Zona Norte
UBS São Pedro, no Beirol - Zona Sul
UBS Congós - Zona Sul
Hospital da Mulher Mãe Luzia - Zona Central (exclusivo para grávidas e puérperas com comorbidades acompanhadas pela meternidade ou pelos Capuchinhos). 
Documentos necessários: preenchimento do cadastro obrigatório (acesse o formulário), laudo da comorbidade, cartão de acompanhamento da gestante, RG, CPF e cartão do SUS. No caso das pessoas com deficiência é necessário ainda o laudo da deficiência e documento de comprovação do cadastro no BPC. 
Pessoas de 18 a 35 anos com comorbidades 
A imunização de pessoas com comorbidades chega à faixa de 18 a 35 anos. A aplicação acontece de 9h às 17h em 4 pontos drive-thru (Praça da Rodovia do Curiaú, Policlínica Papaléo Paes, Praça Floriano Peixoto e estacionamento do Estádio Zerão) e um fixo (quadra da Igreja Jesus de Nazaré).
A esse grupo será oferecida a vacina AstraZeneca e pode receber quem apresente alguma condição entre as previstas no Plano Nacional de Imunização (PNI):
Transplantados de órgãos sólidos (coração, rim, fígado, pulmão);
Doentes hematológicos (Anemia falciforme, pacientes em esquema de transfusão, uso de corticoide, trombofilias, pacientes esplenectomizados, anemia aplástica, anemia hemolítica autoimune, esferocitose, talassemia, doença de Gaucher, trombocitopenia imune primária em corticoterapia);
Oncológicos em quimioterapia, radioterapia e clínicos.
Doenças respiratórias crônicas (Doença pulmonar obstrutiva crônica, asmáticos com controle, bronquiectasias, enfisemáticos);
Cardiopatias severas clínicas (Revascularizados, em uso de marcapasso).
Pacientes submetidos a cirurgias cardíaca
Doenças neurológicas/genéticas (Paralisia cerebral, Esclerose múltipla, AVE);
Pessoas autistas;
Síndrome de Down;
Doentes renais crônicos em hemodiálise;
Pessoas com obesidade mórbida com índice de massa corpórea acima de ≥ 40kg/m²;
Doenças sistêmicas raras;
AutoImunes (incluindo Lúpus eritematoso sistêmico, artrites)
Diabetes mellitus
Hipertensão arterial sistêmica grave.
Pessoas vivendo com HIV
Documentos necessários: documento de identificação oficial com foto, CPF, comprovante de residência e atestado, laudo médico ou ficha de acompanhamento de doença crônica e uma auto declaração de comorbidade assinada (no caso das pessoas com comorbidades).
2ª dose para quem tomou a 1ª de AstraZeneca
Quem tomou a 1ª dose da vacina AstraZeneca, independente do grupo prioritário, e que está com a 2ª dose agendada para os dias 12, 13 ou 14 de maio, poderá tomar nos mesmos pontos de vacinação e horários destinados às pessoas com comorbidades.
Documentos necessários: documento de identificação oficial com foto, CPF e carteira de vacinação com indicação da aplicação da 1ª dose.
Cartão de vacinação deve ser apresentado para quem tomou a 1ª dose
PMM/Divulgação
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/CV4bFquhmFKOJVYvOtKyQ2hkj9U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/P/7/saTL4FSumLbQu97CS8jA/51171856972-b0db3e8a9c-c.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:43:14 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>MT é um dos 19 estados brasileiros que têm média móvel de mortes por Covid-19 em queda nos últimos 7 dias</title> <link>https://g1.globo.com/mt/mato-grosso/noticia/2021/05/11/mt-e-um-dos-19-estados-brasileiros-que-tem-media-movel-de-mortes-por-covid-19-em-queda-nos-ultimos-7-dias.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/mt/mato-grosso/noticia/2021/05/11/mt-e-um-dos-19-estados-brasileiros-que-tem-media-movel-de-mortes-por-covid-19-em-queda-nos-ultimos-7-dias.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/Gkxhc-w8vUWRQi8WwbrlacTifdg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/X/w/IA1YqkTquKiVWkXWJIJg/fe8b071e-557b-4f86-8dc9-956f8f46cdb8.jpg" /><br /> ]]>  No estado, é registrado 43 mortes por dia conforme novo levantamento do consórcio de veículos de imprensa sobre a situação da pandemia de coronavírus no Brasil. Média móvel de mortes por Covid-19 em MT
G1
Mato Grosso é um dos 19 estados brasileiros, além do Distrito Federal, com a média móvel de mortes por Covid-19 em queda. 
No estado, é registrado 43 mortes por dia conforme novo levantamento do consórcio de veículos de imprensa sobre a situação da pandemia de coronavírus no Brasil, consolidados às 20h desta terça-feira (11). O balanço é feito a partir de dados das secretarias estaduais de Saúde. 
A Secretaria Estadual de Saúde (SES-MT) notificou, até a tarde desta terça-feira, 376.305 casos confirmados da Covid-19 em Mato Grosso, sendo registrados 10.249 mortes em decorrência do coronavírus.
Foram notificadas 1.845 novos casos de Covid-19 e 32 mortes nas últimas 24 horas. Dos 376.305 casos confirmados da Covid-19 em Mato Grosso, 8.024 estão em isolamento domiciliar e 356.473 estão recuperados.
Entre casos confirmados, suspeitos e descartados para a Covid-19, há 396 internações em UTIs públicas e 346 em enfermarias públicas. Isto é, a taxa de ocupação está em 73,88% para UTIs adulto e em 38% para enfermarias adulto.
Dentre os dez municípios com maior número de casos de Covid-19 estão: Cuiabá (79.805), Rondonópolis (27.570), Várzea Grande (25.793), Sinop (19.733), Sorriso (12.990), Tangará da Serra (12.366), Lucas do Rio Verde (11.620), Primavera do Leste (10.223), Cáceres (7.960) e Alta Floresta (7.201). </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/Gkxhc-w8vUWRQi8WwbrlacTifdg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/X/w/IA1YqkTquKiVWkXWJIJg/fe8b071e-557b-4f86-8dc9-956f8f46cdb8.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:42:59 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Variante indiana do coronavírus é detectada em 44 países, diz OMS</title> <link>https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2021/05/11/variante-indiana-do-coronavirus-e-detectada-em-44-paises-diz-oms.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2021/05/11/variante-indiana-do-coronavirus-e-detectada-em-44-paises-diz-oms.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/JKzBtWX7jHLFr2gvKgHdBaVEOxA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Y/P/EA0ZAhSVORdZFQX9NrcQ/2021-05-11t151905z-88467518-rc2idn9ebs43-rtrmadp-3-health-coronavirus-india-town.jpg" /><br /> ]]>  Versão do vírus chegou a 27 novos países desde 28 de abril. Nas últimas 24h, a Índia apresentou 3.876 óbitos devido à doença, número mais alto do planeta nesse período.  Corpo de Jagdish Singh, de 57 anos, que morreu após ser levado ao hospital para tratamento contra a Covid-19 na Índia
Danish Siddiqui/Reuters
A variante do coronavírus detectada em outubro na Índia, a B.1.617, já foi confirmada em 44 países - 27 novos desde 28 de abril -, de acordo com relatório da Organização Mundial da Saúde (OMS) publicado nesta terça-feira (11). 
O documento também apontou que "as sub-linhagens da B.1.617, como a  B.1.617.1 e B.1.617.2, "parecem ter taxas maiores de transmissão", com aumento rápido da prevalência já observado em vários países. As evidências científicas são classificadas como "moderadas" e precisam de mais estudos para confirmação definitiva. 
ENTENDA: Por que infecções pelo coronavírus explodiram na Índia
VÍDEO: Médicos da Índia pedem para que pessoas não usem esterco bovino contra a Covid-19
Além da Índia, o Reino Unido foi o país que mais relatou casos sequenciados geneticamente da B.1.617 e, recentemente, informou que a B.1.617.2 é uma sub-linhagem preocupante nacionalmente. Nesta segunda-feira (10), o órgão de saúde internacional já havia classificado a versão do vírus como "preocupante em nível global": 
"Há informações de que a B.1.617 é mais contagiosa", mas também existem elementos que permitem pensar que ela atenuaria as respostas dos anticorpos que combatem o vírus e, "portanto, nós a classificamos como uma variante preocupante em nível global", afirmou a doutora Maria Van Kerkhove, responsável técnica do combate contra a Covid-19 na OMS.
Kerkhove ressaltou que faltam pesquisas sobre a variante indiana, principalmente com um sequenciamento genético mais completo "para saber a quantidade" que circula do vírus. Além disso, há a necessidade de investigar qual é o grau de "severidade" da B.1.617 na redução da resposta dos anticorpos contra a doença. 
"Não temos nada que sugira que nossos diagnósticos, medicamentos e vacinas não estejam funcionando. E isso é importante", frisou a cientista, que insistiu na manutenção de medidas sanitárias como o distanciamento social, uso de máscara e redução de contatos.
Explosão de casos e mortes por Covid-19 na Índia: entenda em 5 pontos
Situação na Índia
A nova cepa do vírus é suspeita de ser um dos aspectos que explicam a segunda onda de casos na Índia, que mergulhou em uma grave crise sanitária devido à pandemia da Covid-19. 
De acordo com a OMS, a Índia contabiliza, desde o início da pandemia, 22.992.517 casos do Sars CoV-2, que resultaram em 249.992 mortes até esta terça-feira (11). Nas últimas 24h, o país apresentou 3.876 óbitos devido à doença, número mais alto do planeta nesse período. 
Em março, o governo indiano falou em "fase final da pandemia" e flexibilizou as medidas de combate à Covid-19. O governo liberou comícios eleitorais e festivais religiosos mesmo com o aumento de contágios, e agora tem sido duramente criticado. Grandes aglomerações se formaram nas últimas semanas.
No final de abril, o país ultrapassou as 200 mil mortes e se tornou o 4º do mundo a atingir o índice. Estados Unidos, Brasil e México também superaram a marca.
Vídeos: quais são as principais vacinas contra a Covid </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/JKzBtWX7jHLFr2gvKgHdBaVEOxA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Y/P/EA0ZAhSVORdZFQX9NrcQ/2021-05-11t151905z-88467518-rc2idn9ebs43-rtrmadp-3-health-coronavirus-india-town.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:42:49 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Justiça autoriza realização de audiências presenciais em Noronha</title> <link>https://g1.globo.com/pe/pernambuco/blog/viver-noronha/post/2021/05/11/justica-autoriza-realizacao-de-audiencias-presenciais-em-noronha.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pe/pernambuco/blog/viver-noronha/post/2021/05/11/justica-autoriza-realizacao-de-audiencias-presenciais-em-noronha.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/GzR_qSM3JgPI2y_Fz-Pta47ZBk4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/F/k/kyY0zdQRmWRvh91CG6ow/forum-3.jpg" /><br /> ]]>  TJPE suspendeu essas atividades por causa da Covid-19. Em função das condições especiais da ilha, o tribunal liberou serviços, no arquipélago, no período de 17 a 21 de maio.  A ilha vai ter atendimento presencial no fórum 
Ana Clara Marinho/TV Globo
O Tribunal de Justiça de Pernambuco (TJPE) autorizou, nesta terça (11), a realização de audiências presenciais em Fernando de Noronha. As atividades vão ocorrer entre os dias 17 a 21 de maio.
Em Pernambuco, a maioria dos serviços do Judiciário é realizada de forma remota. A decisão foi tomada causa da pandemia. 
Veja ocupação dos leitos de UTI e enfermaria em PE
Confira média móvel da Covid-19 no estado
Mapa do G1 mostra os números da pandemia em cada cidade
A ilha só recebe a presença da equipe do judiciário uma vez por mês. Por causa das condições especiais de Noronha, o trabalho presencial foi autorizado. 
Vão ser realizadas audiências, casamentos e atendimento ao público geral, incluindo Ministério Público e Defensoria.
"Os advogados foram informados e os mandados já foram entregues pelo oficial de justiça",  informou o administrador do Fórum da ilha, Roberto Martins. 
As medidas preventivas para evitar a Covid-19 vão ser adotadas, com distanciamento e uso de álcool em gel. 
O atendimento no Fórum Roberto Lins, localizado na Vila do Trinta, vai acontecer das 8h às 13h. Os moradores podem tirar as dúvidas também por telefone (81) 3619 0868. 
Covid-19 na ilha 
A Administração de Fernando de Noronha informou, nesta terça-feira (11), que foram registrados mais seis casos de Covid-19 na ilha. Os pacientes cumprem quarentena em isolamento domiciliar. Também foi confirmada  mais uma cura clínica. 
Com os novos registros,  Noronha somou 668 casos de coronavírus, número contabilizado desde o início da pandemia, em março de 2020. 
Desse total, 657 pessoas estão recuperadas e três óbitos foram confirmados. Há, ainda, sete pacientes em quarentena na ilha e um paciente internado em um hospital de referência no Recife.
Vídeos de PE mais vistos nos últimos 7 dias
Com os novos registros,  Noronha somou 668 casos de coronavírus, núrcontabilizados 
  </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/GzR_qSM3JgPI2y_Fz-Pta47ZBk4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/F/k/kyY0zdQRmWRvh91CG6ow/forum-3.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:42:35 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Funcionamento de espaços culturais na Bahia é liberado e toque de recolher nas cidades do oeste é prorrogado</title> <link>https://g1.globo.com/ba/bahia/noticia/2021/05/11/funcionamento-de-espacos-culturais-na-bahia-e-liberado-e-toque-de-recolher-nas-cidades-do-oeste-e-prorrogado.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ba/bahia/noticia/2021/05/11/funcionamento-de-espacos-culturais-na-bahia-e-liberado-e-toque-de-recolher-nas-cidades-do-oeste-e-prorrogado.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/AjOmFMfb_Wo121kRRwCnDePBr4o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/f/g/zKvqJvSqm0dSJ2s9AZlg/dsc-2799.jpg" /><br /> ]]>  Foi autorizado o funcionamento de espaços culturais em municípios baianos integrantes de região de saúde onde a taxa de ocupação de leitos de UTI se mantenha igual ou inferior a 75%, por cinco dias consecutivos.  Funcionamento de espaços culturais na Bahia é liberado
Divulgação
O funcionamento de espaços culturais na Bahia foi liberado e o toque de recolher nas cidades do oeste do estado foi prorrogado, segundo informações divulgadas na noite desta terça-feira (11), pelo governo.
Segundo informações do governo, foi autorizado o funcionamento de espaços culturais em municípios baianos integrantes de região de saúde onde a taxa de ocupação de leitos de UTI se mantenha igual ou inferior a 75%, por cinco dias consecutivos. 
A decisão será publicada em decreto no Diário Oficial do Estado (DOE) desta quarta-feira (12). Os espaços culturais desses municípios podem realizar atividades artísticas, sem a participação de público, para transmissão ao vivo ou gravação para posterior exibição, obedecidos os protocolos sanitários estabelecidos.
O governo explicou que em Salvador, será considerada a taxa de ocupação de leitos de UTI do próprio município.
Toque de recolher no oeste
O decreto também prorrogou o toque de recolher, no período das 20h às 5h, em 24 cidades da região oeste da Bahia. A restrição de locomoção noturna vale até 26 de maio, sendo vedados a qualquer indivíduo a permanência e o trânsito em vias, equipamentos, locais e praças públicas. 
Ainda no oeste, segundo o governo da Bahia, a venda de bebida alcoólica continua proibida em quaisquer estabelecimentos, inclusive por sistema de entrega em domicílio (delivery), até 26 de maio. 
As restrições no oeste envolvem os municípios de Angical, Baianópolis, Barra, Barreiras, Brejolândia, Brotas de Macaúbas, Buritirama, Catolândia, Cotegipe, Cristópolis, Formosa do Rio Preto, Ibotirama, Ipupiara, Luís Eduardo Magalhães, Mansidão, Morpará, Muquém do São Francisco, Oliveira dos Brejinhos, Paratinga, Riachão das Neves, Santa Rita de Cássia, São Desidério, Tabocas do Brejo Velho e Wanderley.
Confira mais notícias do estado no G1 Bahia.
Assista aos vídeos do G1 e TV Bahia 💻 </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/AjOmFMfb_Wo121kRRwCnDePBr4o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/f/g/zKvqJvSqm0dSJ2s9AZlg/dsc-2799.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:40:55 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Lucro da BR Distribuidora mais que dobra no 1º trimestre, a R$ 492 mil</title> <link>https://g1.globo.com/economia/noticia/2021/05/11/lucro-da-br-distribuidora-mais-que-dobra-no-1o-trimestre-a-r-492-mil.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/economia/noticia/2021/05/11/lucro-da-br-distribuidora-mais-que-dobra-no-1o-trimestre-a-r-492-mil.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/A8biuxoffCh3YeIH3jz9Avaj_H4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/i/y/YcGBZlRhA9cb1gZ0erow/conteudo21344.jpg" /><br /> ]]>  Houve um crescimento no volume de vendas de 1,6% no período na comparação anual, apesar do agravamento da pandemia do coronavírus. BR Distribuidora
Divulgação/Petrobras
A BR Distribuidora reportou nesta terça-feira (11)  lucro líquido de R$ 492 milhões no primeiro trimestre, um salto de 110% ante mesmo período de 2020. 
O lucro antes de juros, impostos, depreciação e amortização (Ebitda) ajustado também mais que dobrou, para R$ 1,18 bilhão, avanço de 116,9% em um ano, enquanto a receita da companhia subiu 23,3%, para R$ 26,13 bilhões. 
O desempenho operacional é "derivado dos ganhos de margens de comercialização, redução dos gastos e maiores receitas com aluguéis e royalties", disse a empresa.
A distribuidora ressaltou que, na comparação anual, houve um crescimento no volume de vendas de 1,6%, apesar do agravamento da pandemia do coronavírus, que voltou a pressionar a demanda de derivados ao longo do primeiro trimestre. 
As vendas cresceram principalmente em razão das maiores vendas de diesel (+9,5%), de produtos Ciclo Otto (+8,6%) e Óleo Combustível (+67,4%).
O desempenho positivo compensou vendas menores de produtos de aviação (-12%), setor ainda sobre forte impacto da pandemia da Covid-19, disse a empresa, além de apontar recuo na comercialização de coque (-35,6%). 
A companhia ainda ressaltou que as despesas operacionais ajustadas, já normalizadas por efeitos não recorrentes, alcançaram cerca de R$ 58 por metro cúbico, ficando R$ 5 por metro cúbico abaixo da mesma referência do trimestre anterior.
"Encerramos o primeiro trimestre de 2021 com 8.058 postos em  nossa rede, representando um crescimento de 240 postos na comparação com o primeiro trimestre de 2020. Foram priorizados os investimentos com maiores retornos e com maior potencial volumétrico. Investimos nesse trimestre o valor de R$ 228 milhões no embandeiramento e manutenção da rede." </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/A8biuxoffCh3YeIH3jz9Avaj_H4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/i/y/YcGBZlRhA9cb1gZ0erow/conteudo21344.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:40:10 -0000</pubDate>  <source url="https://www.reuters.com/">Reuters</source>  </item>  <item> <title>Corpo de adolescente de 14 anos é encontrado às margens do Rio Negro, em Manaus</title> <link>https://g1.globo.com/am/amazonas/noticia/2021/05/11/corpo-de-adolescente-de-14-anos-e-encontrado-as-margens-do-rio-negro-em-manaus.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/am/amazonas/noticia/2021/05/11/corpo-de-adolescente-de-14-anos-e-encontrado-as-margens-do-rio-negro-em-manaus.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/SbTfQ6Al-7GpfTQkBf-5r7prRUs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/h/G/LrEwTWR0AaE87e3tUUtQ/whatsapp-image-2021-05-11-at-20.23.07.jpeg" /><br /> ]]>  Segundo bombeiros, jovem estava nadando com outros dois colegas quando, em um mergulho, sentiu cãibra e não retornou a superfície. Segundo bombeiros, jovem estava  nadando com outros dois colegas, quando em um mergulho sentiu cãibra e não retornou 
Rebeca Beatriz G1 AM
O corpo de um adolescente de 14 anos foi encontrado às margens do Rio Negro, na orla do bairro Educandos, em Manaus. na tarde desta terça-feira (11). Ele foi levado para a base do Pelotão Fluvial, no Centro.
O jovem havia desaparecido poucas horas antes, quando nadava no rio com outros dois colegas.
De acordo com informações da Polícia Militar e do Corpo de Bombeiros, o adolescente estava brincando no rio com os colegas. Eles apostaram para ver quem chegaria mais rápido em outra parte do rio. 
Os bombeiros foram informados pelos colegas do jovem que talvez ele tenha sentido cãibra em um dos mergulhos, e por isso não retornou. 
O tenente do Corpo de Bombeiros, Barbosa Amorim, foi um dos que participaram do resgate. A equipe, segundo ele, foi acionada por volta das 15h30, e o resgate foi feito às 17h20. 
Ainda segundo a corporação, o adolescente sabia nadar um pouco, mas nesses casos, a correnteza costuma ser muito forte. O corpo do adolescente foi reconhecido por familiares e removido pelo Instituto Médico  Legal (IML).
Veja vídeos mais assistidos do G1 Amazonas </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/SbTfQ6Al-7GpfTQkBf-5r7prRUs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/h/G/LrEwTWR0AaE87e3tUUtQ/whatsapp-image-2021-05-11-at-20.23.07.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:39:34 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Covid-19: Paranavaí vacina pessoas de 57 anos com comorbidades, na quarta-feira (12)</title> <link>https://g1.globo.com/pr/norte-noroeste/noticia/2021/05/11/covid-19-paranavai-vacina-pessoas-de-57-anos-com-comorbidades-na-quarta-feira-12.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pr/norte-noroeste/noticia/2021/05/11/covid-19-paranavai-vacina-pessoas-de-57-anos-com-comorbidades-na-quarta-feira-12.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/gWQNKxgLbozWiPs-66nNCWTmjHM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/g/M/qN4xdtQE2tVXHz2yZoAQ/age20210510010.jpg" /><br /> ]]>  Público-alvo deve entregar um atestado médico que autoriza a vacinação e detalha comorbidade existente.   Paranavaí vacina moradores que têm 57 anos com comorbidades na quarta-feira (12)
LUCAS LACAZ RUIZ/ESTADÃO CONTEÚDO
A Prefeitura de Paranavaí, no noroeste do Paraná, vai vacinar, na quarta-feira (12), pessoas com 57 anos completos que tenham alguma das seguintes doenças: 
Diabetes
Hipertensão Arterial Resistente (HAR)
Hipertensão arterial estágio 3
Hipertensão arterial estágios 1 e 2 com lesão em órgão-alvo
Doenças cardiovasculares
Doença renal
Obesidade mórbida
Cirrose hepática
Demais doenças relacionadas no Plano Estadual de Imunização.
As doses da vacina contra a Covid-19 serão aplicadas das 8h às 14h na UBS Zona Leste (exclusivamente em sistema drive-thru) e na UBS Monte Cristo. 
Caso a pessoa prefira, pode optar por se vacinar, das 8h às 11h30 e das 14h às 16h, em um dos outros 12 locais de vacinação: UBS São Jorge, UBS Coloninha, UBS 3 Conjuntos, UBS Jaraguá, UBS Panorama, UBS Sumaré, UBS Celso Konda, UBS Morumbi, UBS Ouro Branco, UBS Campo Belo, UBS Maringá e UBS Graciosa.
De acordo com a prefeitura, essas pessoas devem apresentar no ato da vacinação os seguintes documentos: 
Documento de identificação com foto
Cartão SUS
Cartão de Vacina 
Prescrição/declaração com indicação do médico para receber a dose, constando a comorbidade existente, ou ainda uma receita médica recente de medicamentos de uso contínuo para a comorbidade existe.
A Regional de Saúde, por meio da prefeitura, disponibilizou um modelo de formulário de atestado autorizando a vacinação que deve ser preenchido, assinado e carimbado pelo médico responsável. Acesse aqui o modelo.
Vídeos mais assistidos do G1 PR
Veja mais notícias da região no G1 Norte e Noroeste. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/gWQNKxgLbozWiPs-66nNCWTmjHM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/g/M/qN4xdtQE2tVXHz2yZoAQ/age20210510010.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:38:45 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>As milhares de pessoas no Reino Unido donas de apartamentos que 'não valem nada'</title> <link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2021/05/11/as-milhares-de-pessoas-no-reino-unido-donas-de-apartamentos-que-nao-valem-nada.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/mundo/noticia/2021/05/11/as-milhares-de-pessoas-no-reino-unido-donas-de-apartamentos-que-nao-valem-nada.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/hOhWicjBFBaa2lWH3bCIIQrz5Ts=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/R/I/YwN7mDTDmJ68RY6iCjCQ/118443950-8be5fbda-6815-488c-a8e1-c6043020ad87.jpeg" /><br /> ]]>  Mais de um milhão de proprietários moram em prédios que foram considerados perigosos da noite para o dia e precisarão ser reformados. A grande questão é: quem vai pagar o valor milionário dessas obras? Natasha Foulkes-Arellano: "Às vezes me sinto triste, às vezes com raiva. Não é bom para sua saúde morar em um prédio perigoso."
Arquivo pessoal/BBC
"Estou nessa situação terrível há dois anos e meio e provavelmente levarei anos até que isso seja resolvido."
"Eu sou uma prisioneira em meu apartamento perigoso."
Após anos de economia e muitos sacrifícios financeiros, Natasha Foulkes-Arellano e o namorado conseguiram comprar um apartamento na cidade de Manchester, na Inglaterra.
"Foi um momento de muito orgulho para mim. Sempre quis ter minha própria casa", disse Natasha, que nasceu no México e trabalha com recursos humanos, à BBC News Mundo, o serviço em espanhol da BBC.
No entanto, para Natasha e seu parceiro, bem como para milhares de outras pessoas em situação semelhante, o sonho de sua própria casa se transformou em um pesadelo sem fim.
O prédio de Natasha não está em conformidade com os novos regulamentos de prevenção de incêndio introduzidos no Reino Unido depois da tragédia da Torre Grenfell, ocorrida em Londres em 2017.
O prédio residencial de 24 andares foi consumido por um inferno de chamas na madrugada de 14 de junho daquele ano. No total, 72 pessoas perderam a vida, incluindo 18 menores de idade.
Com os novos regulamentos, centenas de edifícios no Reino Unido foram considerados perigosos praticamente da noite para o dia. Para se adequarem às regras, eles precisariam receber revestimentos exteriores, sistemas de alarme, varandas ou portas corta-fogo.
Os custos podem, em alguns casos, chegar a US$ 100 mil (R$ 523 mil) por apartamento.
A grande questão é: quem vai pagar a quantia exigida para essas reformas?
Revestimentos inflamáveis
O incêndio em Grenfell começou "dentro ou perto" de uma geladeira da cozinha no quarto andar da torre, de acordo com um relatório forense.
A partir dali, o fogo se espalhou.
A Torre Grenfell em Londres foi revestida com materiais inflamáveis
Adrian Dennis / AFP
Os bombeiros aconselharam inicialmente os residentes a permanecerem em seus apartamentos. Depois se descobriu que esse era o pior conselho possível em um prédio como Grenfell, onde as paredes externas eram revestidas com materiais inflamáveis.
Os painéis foram feitos de um composto de alumínio-plástico conhecido como ACM (sigla em inglês para Aluminium Composite Material), que consiste em duas folhas de alumínio com um núcleo de polietileno entre elas.
Mas mesmo os edifícios sem revestimento ACM precisarão ser renovados se contiverem materiais considerados perigosos.
"Meu prédio tem painéis e varandas de madeira e faltam materiais corta-fogo", contou Natasha.
"Antes de Grenfell, era permitido usar madeira em prédios altos, mas não agora. Quanto ao material corta-fogo, a empresa que construiu o prédio não os instalou. Portanto, todo o prédio terá que ser consertado."
'Como se vivêssemos em uma caixa de fósforos'
O engenheiro espanhol de aplicativos para celular Rafael Ruiz Muñoz está em uma situação semelhante à de Natasha.
Depois de economizar por anos, Rafael comprou um apartamento em Manchester em 2018, onde mora com sua namorada Marta.
O engenheiro espanhol Rafael Ruiz Muñoz e sua namorada Marta moram em um apartamento em Manchester que "da noite para o dia" passou a ser considerado perigoso
Arquivo pessoal/BBC
"Eles nos dizem que nosso revestimento não é regulamentado, mas não nos dizem exatamente quais medidas tomar", disse ele à BBC Mundo.
"O melhor cenário é escolhermos os reparos mais baratos, que custariam no mínimo quase 12 mil libras (cerca de R$ 87 mil) por apartamento. Mas o problema poderia persistir e teríamos então que escolher a opção mais cara mesmo depois de já ter pago pelo mais barato".
"A opção mais cara custa quase 42 mil libras (cerca de R$ 307 mil) por apartamento."
"Não entendo por que em 2006, quando este prédio foi construído, ele era totalmente seguro. E da noite para o dia 'não é mais' e agora é como se vivêssemos em uma caixa de fósforos."
As 'patrulhas de despertar'
Ritu Saha comprou seu apartamento nos arredores de Londres em 2015 e também precisou arcar com o custo das "patrulhas ou brigadas de despertar".
"Em novembro de 2017, dois guardas em coletes amarelos apareceram repentinamente em nosso prédio, andando com megafones para acordar os moradores em caso de incêndio."
Foi apenas o começo do pesadelo, segundo Ritu disse à BBC News Mundo.
Ritu Saha mora fora de Londres. "Foi um choque para todo o prédio. Nos disseram que nossas paredes externas eram tão inflamáveis ​​quanto gasolina."
Arquivo pessoal/BBC
"Fomos informados de que o revestimento de nosso prédio era feito de um material semelhante à Torre Grenfell e que nossas paredes externas eram tão inflamáveis ​​quanto gasolina."
"Foi um choque para todo o edifício. Não só os custos de renovação dos painéis chegaram a 70 mil libras (cerca de R$ 512 mil) por apartamento, mas tivemos que pagar milhares de libras para as equipes de despertar."
Cada proprietário do prédio de Ritu teve que pagar mais de 300 libras por mês (cerca de R$ 2.190) por essas brigadas nos últimos três anos.
"Para reduzir custos, os próprios moradores começaram a formar brigadas no prédio."
Ritu trabalha em uma universidade. "Eu voltava para casa às 6h30 da tarde e começava meu turno de patrulha das 7h à meia-noite. Outro aposentado fazia isso durante a noite, até as 7h da manhã".
Além disso, em muitos edifícios, as seguradoras aumentaram o custo da apólice anual entre cinco e vinte vezes, segundo Ritu.
Apartamentos invendáveis
O governo britânico não divulgou o número exato de edifícios que precisam de mudanças.
O Partido Trabalhista, de oposição ao governo do premiê Boris Johnson, estima que esse número chegue a pelo menos 1,3 milhão de apartamentos.
Embora Ritu indique que o valor deve ser consideravelmente maior, já que testes de análise de materiais caros não foram realizados em muitos edifícios.
Proprietários de casas como Ritu, Natasha e Rafael não moram apenas em apartamentos potencialmente perigosos, mas totalmente invendáveis.
Em 2019, a associação que reúne inspetores de construção, o Royal Institute of Chartered Surveyors, criou um novo certificado de segurança de parede externa chamado EWS1.
Os edifícios afetados não poderão obtê-lo até que as reformas sejam concluídas. Sem esse certificado, os bancos que dão empréstimos imobiliários não fornecerão crédito para aquisição desses imóveis. E as propriedades, enquanto estiverem classificadas como inseguras, recebem nota "zero" na avaliação desses bancos.
"Nosso prédio não tem EWS1, que é o documento que todos os credores pedem", disse Natasha.
"Só teremos o EWS1 depois que o prédio for reformado, então eu diria que a avaliação no caso do meu apartamento é zero."
'Permissão até para ter animal de estimação'
A situação dos proprietários afetados pelos novos regulamentos não pode ser compreendida sem esclarecer uma peculiaridade do sistema jurídico em vigor em grande parte do Reino Unido que não existe no Brasil e na maioria dos países.
Natasha, Rafael, Ritu e milhares de pessoas em sua situação são os chamados "leaseholders". Eles possuem seus apartamentos, mas outro indivíduo ou empresa, denominado "freeholder", é o proprietário do terreno e da estrutura do edifício.
"Para simplificar, somos como inquilinos, mas para um longo prazo", explicou Ritu.
"Meu contrato [de lease], por exemplo, é de mais de 100 anos, mas deve ser estendido quando cai para menos de 80 anos, porque fazer isso depois é muito mais caro."
"Não posso, por exemplo, reformar nada no meu apartamento ou ter um animal de estimação, sem pedir permissão ao freeholder."
O proprietário do terreno é o responsável pela manutenção do edifício, mas o custo da reparação é posteriormente transferido para os proprietários dos apartamentos.
Se eles não pagarem, o contrato pode ser cancelado.
Quem deve pagar pelas renovações?
"De acordo com a lei, minha propriedade é o espaço interno. O resto pertence aos freeholders. Nós nem somos donos da estrutura. Por que tenho que pagar por algo que não é meu?", disse Rafael.
"Por outro lado, é pura lógica que você não pode criar uma despesa da noite para o dia de uma quantia tão grande sem ter soluções sobre como pagá-la."
"Acho que o governo deve se encarregar dos gastos ou parte deles e financiar o resto."
E as empresas que construíram os edifícios com materiais inflamáveis ​​ou os inspetores que certificaram essas torres como seguras?
As construtoras argumentam que, quando construíram esses edifícios, o uso dos materiais agora proibidos era legal.
E de acordo com Ritu, é altamente improvável que os inspetores que aprovaram os edifícios, que podem ser funcionários privados ou de autoridades locais, sejam responsabilizados.
"Percebemos rapidamente que as leis protegem e favorecem as construtoras e fiscais", disse Ritu.
"Quando vimos que não havia ninguém a quem recorrer e percebi que havia milhares de pessoas na minha situação, juntei-me a dois outros proprietários e formamos o grupo UK Cladding Action Group em 2019."
O grupo de Ritu reúne cerca de 8 mil proprietários de apartamentos em todo o Reino Unido.
"Estamos fazendo campanha para que o governo assuma e libere o dinheiro para as reformas. E depois, por meio de uma mudança nas leis, recuperar esse dinheiro das construtoras, dos fiscais e das empresas que fabricam painéis com materiais inflamáveis", disse.
"Acreditamos que grande parte da responsabilidade é do governo, pois há mais de 20 anos a má regulamentação permitia o uso desses materiais."
Todos os grupos no Reino Unido estão se reunindo na coalizão "End our cladding scandal".
Natasha e Rafael pertencem ao grupo de ação Manchester Cladiators.
"Esperamos que o governo pague os custos agora e depois recupere o dinheiro dos culpados, das empresas que construíram os edifícios e das empresas que fiscalizaram os edifícios depois de construídos", explicou Natasha.
O que o governo diz
Em resposta à campanha dos proprietários e à pressão de alguns legisladores, o governo do primeiro-ministro Boris Johnson anunciou um financiamento total de cerca de 5 bilhões de libras (cerca de R$ 36 bilhões) para pagar as reformas.
Estimativas da imprensa britânica indicam que esse dinheiro cobrirá apenas um terço das obras necessárias.
E o governo também limitou o acesso aos fundos a edifícios com altura mínima de 18 metros (seis andares), que considera de maior risco.
"Essa decisão foi um golpe duro", disse Ritu.
"A realidade é que existem milhares de edifícios com alturas mais baixas, revestidos com os mesmos materiais inflamáveis ​​e com os mesmos defeitos."
O governo disse que vai alocar cerca de 5 bilhões de libras para as reformas. Mas apenas os proprietários de edifícios de pelo menos 18 metros terão acesso a esses fundos
Jack Hill/ AFP
Para os prédios mais baixos, o governo disse que serão oferecidos empréstimos de prazo muito longo. Mas isso poderia colocar esses proprietários em dívidas por anos, bem como reduzir drástica e continuamente o valor de seus apartamentos.
Ritu e seus vizinhos até agora conseguiram financiamento do governo para remover apenas parte do revestimento do prédio, mas ainda não sabem se receberão dinheiro para a reforma inteira.
Rafael e seus vizinhos não conseguiram até agora obter ajuda do Building Safety Fund, um dos fundos públicos de Johnson.
Natasha e os outros proprietários de seu bloco solicitaram dinheiro do mesmo fundo para pagar reformas que "poderiam custar ao prédio inteiro cerca de 7 milhões de libras (cerca de R$ 51 milhões)".
"Não sabemos se tivemos sucesso com nossa aplicação. Se não formos bem-sucedidos, esperamos um custo individual de milhares de libras."
Uma emenda legal que teria impedido os proprietários de edifícios de repassar os custos das reformas aos proprietários de apartamentos foi derrotada em abril deste ano no Parlamento britânico pela maioria do Partido Conservador no poder. A moção foi apoiada pela oposição e até por alguns legisladores conservadores.
Para Giles Grover, porta-voz da coalizão "End our cladding scandal", "as histórias comoventes de muitos proprietários de casas mostram como a abordagem do governo deixou milhares de pessoas de todos os cantos do mundo em ruínas".
"O governo colocou os interesses das construtoras, cujas más práticas criaram o problema, antes dos interesses das vítimas inocentes."
No caso do edifício Grover, os fundos públicos pagarão metade dos reparos, de acordo com a BBC News Mundo. "Mas espera-se que os proprietários paguem a outra metade e gastem cerca de US$ 30 mil (R$ 157 mil) por apartamento."
O impacto na saúde
O que nenhuma ajuda pode apagar é o tremendo efeito físico e emocional sobre as pessoas afetadas.
"Às vezes me sinto triste, às vezes fico com raiva. Não é bom para sua saúde morar em um prédio perigoso", disse Natasha.
Rafael teve que abandonar planos que dependiam de refinanciamento ou venda de seu apartamento por enquanto.
O engenheiro espanhol garante que não foi afetado emocionalmente como outros proprietários. "Mas eu me coloquei na pele deles e posso sentir isso, é desumano", disse ele.
"A única ansiedade ou tortura mental que me acontece é que ninguém assume a responsabilidade por isso."
O grupo de ação co-fundado por Ritu entrevistou 500 de seus membros, com perguntas sobre sua saúde mental.
"Cerca de 23% dos entrevistados disseram que até pensaram em se machucar ou suicídio. 90% disseram que sua saúde mental havia piorado."
Ritu descreveu sua situação como "uma sentença de prisão".
"Quando você compra uma casa, espera que seja o seu santuário, o lugar onde você se sente seguro", disse ela à BBC News Mundo.
"Mas quando eles dizem que você mora em um lugar tão perigoso que, se não patrulharem 24 horas por dia, você pode morrer dormindo ou ir à falência, mesmo que não tenha feito nada de errado, e você não pode se planejar para o futuro ou ver uma solução porque não há lugar para obter essas enormes somas de dinheiro... Tudo isso gera um grande trauma mental. É um peso que você sente o tempo todo."
"As pessoas não dão mais conta."
Vídeos: Os mais assistidos do G1 nos últimos 7 dias </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/hOhWicjBFBaa2lWH3bCIIQrz5Ts=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/R/I/YwN7mDTDmJ68RY6iCjCQ/118443950-8be5fbda-6815-488c-a8e1-c6043020ad87.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:38:25 -0000</pubDate>  <source url="http://www.bbc.com/portuguese">BBC</source>  </item>  <item> <title>Homens são presos com veículos adulterados em estacionamento de shopping em Vila Velha, ES </title> <link>https://g1.globo.com/es/espirito-santo/noticia/2021/05/11/homens-sao-presos-com-veiculos-adulterados-em-estacionamento-de-shopping-em-vila-velha-es.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/es/espirito-santo/noticia/2021/05/11/homens-sao-presos-com-veiculos-adulterados-em-estacionamento-de-shopping-em-vila-velha-es.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/NoVOs-nYe9928DJVEBYkzKywjFc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/D/t/ICtvyyTO2j3D9uvQliig/whatsapp-image-2021-05-11-at-13.31.57.jpeg" /><br /> ]]>  As prisões aconteceram nesta terça-feira (11), após uma denúncia de que o trio estaria vendendo veículos furtados.  Guarda de Vila Velha apreende veículos adulterados, no ES
Dois homens, de 63 e 26 anos, foram presos e um adolescente de 16 anos foi apreendido durante uma abordagem da Guarda Municipal de Vila Velha, na Grande Vitória, em um shopping do município nesta terça-feira (11). Eles estavam com um carro roubado e três veículos adulterados. 
De acordo com a Guarda Municipal, a equipe foi até o estacionamento de um shopping do município depois de receber informações de que o trio estaria vendendo veículos furtados, por um site de compras, e que a conclusão do negócio era no local. 
No estacionamento, a Guarda encontrou quatro veículos com as características informadas, sendo um com restrição de furto, uma pickup com motor adulterado e duas motos com os motores adulterados. 
Guarda apreende veículos adulterados em Vila Velha, ES 
Divulgação/ PMVV
Todos os veículos foram apreendidos e levados para o pátio do Departamento Estadual de Trânsito do Espírito Santo (Detran-ES). Os veículos foram guinchados para o pátio do Detran. Os três suspeitos foram conduzidos ao DPJ de Vila Velha.
Moto adulterada 
No mesmo shopping, outra guarnição da Guarda encontrou outra moto com motor adulterado.  
A moto também foi encaminhada para o pátio do Detran e o condutor levado para o DPJ de Vila Velha. 
Vídeos: tudo sobre o Espírito Santo 
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Espírito Santo  </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/NoVOs-nYe9928DJVEBYkzKywjFc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/D/t/ICtvyyTO2j3D9uvQliig/whatsapp-image-2021-05-11-at-13.31.57.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:37:26 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>VÍDEOS: Cidades afetadas pela cheia no Amazonas recebem ajuda de R$ 14 milhões; veja destaques do JAM 2</title> <link>https://g1.globo.com/am/amazonas/edicao/2021/05/11/videos-cidades-afetadas-pela-cheia-no-amazonas-recebem-ajuda-de-r-14-milhoes-veja-destaques-do-jam-2.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/am/amazonas/edicao/2021/05/11/videos-cidades-afetadas-pela-cheia-no-amazonas-recebem-ajuda-de-r-14-milhoes-veja-destaques-do-jam-2.ghtml</guid> <description>  Confira destaques do JAM 2ª Edição desta terça-feira, 11 de maio de 2021. Confira destaques do JAM 2ª Edição desta terça-feira, 11 de maio de 2021. </description>  <category>g1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:32:54 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Ministério da Saúde suspende vacinação de grávidas com a AstraZeneca</title> <link>https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2021/05/11/ministerio-da-saude-suspende-vacinacao-de-gravidas-com-a-astrazeneca.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2021/05/11/ministerio-da-saude-suspende-vacinacao-de-gravidas-com-a-astrazeneca.ghtml</guid> <description>  É uma precaução para evitar eventos muito raros. A Anvisa reiterou que a vacina é segura para os outros grupos. Ministério da Saúde suspende vacinação de grávidas com a AstraZeneca
O Ministério da Saúde suspendeu nesta terça-feira (11) a vacinação de grávidas com a AstraZeneca, uma precaução para evitar eventos muito raros. A Anvisa reiterou que a vacina é segura para os outros grupos.
Na nota, divulgada na segunda-feira à noite, a Anvisa recomendou a suspensão imediata do uso da vacina da AstraZeneca/Fiocruz em mulheres gestantes.
Em 15 de março, o Ministério da Saúde tinha incluído no grupo de prioritárias as gestantes com comorbidades. No fim de abril, as demais gestantes e as mulheres que acabaram de dar à luz.
A Anvisa tomou a decisão por precaução, depois de ser informada sobre a internação de uma grávida de 35 anos, no dia 5 de maio, e que morreu nesta segunda (10). Segundo a Anvisa, o tipo de trombose que a mulher sofreu é extremamente raro.
Em nota técnica, a Anvisa destacou que não há comprovação que a morte tenha sido provocada pela vacina.
A agência ressaltou, que até o momento, os benefícios da vacina superam os riscos e que mantém a recomendação pela continuidade do uso da imunizante da AstraZeneca nas demais pessoas, seguindo as condições previstas em bula.
Em nota, a AstraZeneca esclareceu que as mulheres que estavam grávidas ou amamentando foram excluídas dos estudos clínicos. Esta é uma precaução usual em ensaios clínicos. Os estudos em animais não indicam efeitos prejudiciais diretos ou indiretos no que diz respeito à gravidez ou ao desenvolvimento fetal.
No início da noite desta terça-feira (11), a coordenadora do Programa Nacional de Imunizações do Ministério da Saúde, Franciele Francinato, respondeu à orientação da Anvisa: “em atendimento a essa orientação da Anvisa, o PNI decide interromper temporariamente a vacinação tanto de gestantes, como puérperas, com a vacina da AstraZeneca. Destaco aqui que é porque aconteceu esse evento raro.”
O diretor da Sociedade Brasileira de Infectologia, Renato Kfouri, reforça a importância da imunização: “a Covid-19 faz 2 mil vítimas por dia, pelo menos. O número de casos prevenidos por uma vacinação ostensiva é muito maior, o número de hospitalizações e mortes do que os seus eventuais eventos adversos. Então, não devemos deixar de nos vacinar quando temos notícia de alguma reação, de algum efeito mais grave, porque isso é excessão. Grande benefício que muitas vezes é pouco valorizado é o número de vidas salvas pela vacinação, que não se compara ao eventual prejuízo, ao eventual dano que essas vacinas podem trazer”.
O Ministério da Saúde recomenda que as gestante sejam vacinadas com as duas outras vacinas oferecidas no Brasil, a CoronaVac e a da Pfizer.
O Ministério da Saúde informou que ainda não tem um estudo sobre a substituição de uma vacina por outra. Por isso, ainda não tem uma orientação para as grávidas que já tomaram a primeira dose da AstraZeneca. Essa orientação deverá ser apresentada em mais alguns dias.  
Segundo a Pfizer e o Butantan, que produz a CoronaVac, as duas outras vacinas oferecidas no Brasil podem ser aplicadas em gestantes, desde que com orientação médica. </description>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:31:07 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Vereador é suspeito de enganar idoso e furtar cartão de crédito em MT</title> <link>https://g1.globo.com/mt/mato-grosso/noticia/2021/05/11/vereador-e-suspeito-de-enganar-idoso-e-furtar-cartao-de-credito-em-mt.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/mt/mato-grosso/noticia/2021/05/11/vereador-e-suspeito-de-enganar-idoso-e-furtar-cartao-de-credito-em-mt.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/m1w71Hj23UmpFWvXpcQh5KcgJBs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/U/V/N8wsXjQrSI79IIXUEy2w/thumbnail-for-194632.jpg" /><br /> ]]>  O vereador, que também é técnico de enfermagem, é investigado por furto qualificado. Lambari D'Oeste
Reprodução
Um vereador de Lambari D’Oeste, a 318 km de Cuiabá, foi alvo de um mandado de busca e apreensão e indisponibilidade de bens nesta terça-feira (11) suspeito de ter enganado um idoso e furtado o cartão de crédito dele.
A Polícia de Rio Branco, a 356 da capital, cumpriu os mandados durante a Operação Luva Branca. 
O vereador, que também é técnico de enfermagem, é investigado por furto qualificado.
Segundo a vítima, o vereador marcou uma consulta que não foi solicitada por ela. Durante a realização de um exame, o servidor público pediu que o idoso fechasse os olhos por 15 minutos.
Após a consulta, a vítima foi ao banco e não encontrou seu cartão magnético. Para sua surpresa, ao tentar pedir o bloqueio do cartão, o idoso descobriu que alguém estava utilizando-o para realizar saques em sua conta bancária.
Ao conferir as filmagens da agência bancária, os policiais civis descobriram que o suspeito era o vereador e foi a única pessoa que esteve no banco no momento em que os saques foram realizados.
Em decorrência da operação, o vereador teve bens bloqueados em quantia equivalente ao prejuízo causado à vítima. Os policiais cumpriram busca em sua residência para localização do cartão bancário subtraído e de outros elementos que possam auxiliar a Polícia Civil no esclarecimento dos fatos. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/m1w71Hj23UmpFWvXpcQh5KcgJBs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/U/V/N8wsXjQrSI79IIXUEy2w/thumbnail-for-194632.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:28:49 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Covid-19: Montes Claros tem 130 novos casos e não registra óbitos nesta terça (11)</title> <link>https://g1.globo.com/mg/grande-minas/noticia/2021/05/11/covid-19-montes-claros-tem-130-novos-casos-e-nao-registra-obitos-nesta-terca-11.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/mg/grande-minas/noticia/2021/05/11/covid-19-montes-claros-tem-130-novos-casos-e-nao-registra-obitos-nesta-terca-11.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/DCCIMmY4nZzOLLz3hgq9-jVWX9g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/L/q/QtDA9ORca9TBYBInFb2g/1620779145799670.jpg" /><br /> ]]>  Dados são do boletim epidemiológico que aponta ainda que 31.174 pessoas estão recuperadas da doença.  Com 130 novos casos de Covid-19, Montes Claros contabiliza  33.040 pessoas infectadas nesta terça-feira (11), aponta o boletim epidemiológico da Prefeitura. Não foram registrados óbitos. 
O levantamento destaca que 122.313 casos foram notificados até esta terça, sendo que 9.588 continuam sendo investigados. 
Perfil dos casos
Em relação ao perfil das pessoas que testaram positivo, 18.110  são mulheres e 14.930 são homens. A maior parte delas, 23.565, não possuía comorbidades. Veja o número de casos por faixa etária no gráfico abaixo:
Em relação às mortes, 440 pessoas são do sexo masculino e 350 do feminino. A maioria delas, 689, apresentava alguma comorbidade. A Prefeitura informa que o número de pessoas com doenças pré-existentes pode aumentar após a conclusão da investigação epidemiológica. Veja o número de óbitos por faixa etária no gráfico abaixo:
Hospitalizados
Nesta terça, 173 pessoas estão internadas em hospitais da cidade, 113 são de Montes Claros. Ainda conforme o boletim epidemiológico, outras 10.647 permanecem isoladas em casa.
A taxa de ocupação dos leitos clínicos SUS é de 85%, a de UTI adulto SUS é de 63% e a dos leitos clínicos de convênio/particular é de 25%.
Segundo os parâmetros da Secretaria de Estado de Saúde a situação é considerada aceitável até 78%, em alerta de 78% a 90% e acima do limite de segurança a partir de 90%. Montes Claros é referência de leitos para 95 municípios.
Localização
Em relação à localização, as informações da Prefeitura apontam que a maior parte dos 220 bairros de Montes Claros possui casos confirmados da doença. O Independência tem 1.068, o Centro tem 921 e o Ibituruna tem 850. Há ainda casos em várias localidades na área rural.
Distribuição dos casos de Covid-19 em Montes Claros
Prefeitura de Montes Claros
Vídeos do Norte, Centro e Noroeste de MG
Veja mais notícias da região em G1 Grande Minas.  </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/DCCIMmY4nZzOLLz3hgq9-jVWX9g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/L/q/QtDA9ORca9TBYBInFb2g/1620779145799670.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:28:06 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Rondônia registra 24 mortes por Covid; total de óbitos vai a 5.389 nesta terça-feira (11)</title> <link>https://g1.globo.com/ro/rondonia/noticia/2021/05/11/rondonia-registra-24-mortes-por-covid-total-de-obitos-vai-a-5389-nesta-terca-feira-11.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ro/rondonia/noticia/2021/05/11/rondonia-registra-24-mortes-por-covid-total-de-obitos-vai-a-5389-nesta-terca-feira-11.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/AyRweMhqpbkiQiFWU-g6yOSoMSY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/L/R/Lu90AJRmyjdo0hu8zH6g/lacen-coronavirus-fotos-italo-ricardo-19.03.2020-6-570x380.jpg" /><br /> ]]>  Estado contabiliza 218.956 casos confirmados, segundo secretaria de saúde. Laboratório Central de Rondônia (Lacen) realiza teste de Covid-19 
Ítalo Ricardo/ Governo de Rondônia
Rondônia registrou 24 mortes por Covid-19 nesta terça-feira (11), segundo informações do boletim diário das Agência Estadual de Vigilância em Saúde (Agevisa) e Secretaria de Estado da Saúde (Sesau). Desde o começo da pandemia, são 5.389 vítimas fatais. 
Nas últimas 24 horas, Rondônia também teve 790 diagnósticos positivos para coronavírus. Somados os casos confirmados, desde março do ano passado, 218.956 infecções foram diagnosticadas, sendo  7.087 casos ativos.
De acordo com o boletim, o estado também tem:
206.480 pacientes recuperados 
529 pacientes internados 
78 testes aguardando resultados do Lacen
Vacinação 
Segundo o Governo de Rondônia, 213.973 pessoas tomaram a primeira dose da vacina contra Covid-19 e 101.535 a segunda. 
VÍDEOS: mais recentes do G1 Rondônia 
; </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/AyRweMhqpbkiQiFWU-g6yOSoMSY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/L/R/Lu90AJRmyjdo0hu8zH6g/lacen-coronavirus-fotos-italo-ricardo-19.03.2020-6-570x380.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:27:54 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Cuidadores de idosos reclamam da demora na vacinação contra Covid-19 em Belém</title> <link>https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2021/05/11/servidores-de-abrigo-de-idosos-reclamam-da-demora-na-vacinacao-contra-covid-19-em-belem.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2021/05/11/servidores-de-abrigo-de-idosos-reclamam-da-demora-na-vacinacao-contra-covid-19-em-belem.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/_4b3608pFL7qpXUuu2yeS8ZirEE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/1/l/mp1h93ToGwR93m2B93oQ/whatsapp-image-2021-05-11-at-8.50.41-pm.jpeg" /><br /> ]]>  Segundo a categoria, apenas um terço dos servidores foram imunizados contra a doença. Servidores de abrigo de idosos reclamam da demora na vacinação contra Covid-19.
Reprodução / Arquivo Pessoal
Cuidadores de idosos em abrigos de Belém reclamam da demora na vacinação contra a Covid-19, mesmo após parecer do Ministério Público do Pará (MPPA), segundo a categoria. 
Michele Oliveira, servidora estadual da Unidade de Acolhimento a Pessoa Idosa Nosso Lar Socorro Gabriel, disse que no último sábado, os servidores foram convocados "às pressas" para a vacinação e muitos ficaram de fora. "Pelo plano de vacinação somos prioridade, deveríamos ter sido vacinados junto com os idosos, mas não fomos", relatou.
"Ocorre que só foram aplicadas doses nos servidores diretos da secretaria de Assistência Social do estado", afirmou. "Sendo que o programa de vacinação e o parecer do MPPA diz que a vacina deve ser aplicada em todos os funcionários da unidade para proteger a unidade de contaminação pelo novo coronavírus".
A categoria afirma que apenas 1/3 dos 532 servidores foram vacinados na capital. Os trabalhadores também relatam que estão preocupados já que trabalham diretamente com idosos. 
Em nota, a prefeitura de Belém disse que foi combinado com a Secretaria de Estado de Assistência Social, Trabalho, Emprego e Renda (Seaster), que administra os abrigos, que os trabalhadores seriam vacinados por etapas. "A primeira já foi e em breve será a segunda", afirmou a gestão municipal. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/_4b3608pFL7qpXUuu2yeS8ZirEE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/1/l/mp1h93ToGwR93m2B93oQ/whatsapp-image-2021-05-11-at-8.50.41-pm.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:26:59 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Campos, RJ, divulga lista com nomes de pessoas que receberão 2ª dose da CoronaVac nesta quarta-feira</title> <link>https://g1.globo.com/rj/norte-fluminense/noticia/2021/05/11/campos-rj-divulga-lista-com-nomes-de-pessoas-que-receberao-2a-dose-da-coronavac-nesta-quarta-feira.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/rj/norte-fluminense/noticia/2021/05/11/campos-rj-divulga-lista-com-nomes-de-pessoas-que-receberao-2a-dose-da-coronavac-nesta-quarta-feira.ghtml</guid> <description>  Vacinação acontece em 30 postos espalhados pela cidade. Apenas quem tiver com o nome na lista poderá receber a 2ª dose do imunizante. A secretaria municipal de Saúde de Campos, no Norte Fluminense, divulgou, por volta das 21h desta terça-feira (11), a listagem nominal de idosos e profissionais de saúde que receberão o reforço da vacina CoronaVac nesta quarta-feira (12). 
De acordo com a Prefeitura de Campos, só serão vacinadas as pessoas com nome na lista. 
Campos tem cerca de 13 mil pessoas aguardando receber a segunda dose da CoronaVac, mas a última remessa, enviada para a cidade nesta segunda-feira (10), só tinha cerca de 4 mil doses do imunizante.
Segundo o subsecretario de Atenção Básica, Vigilância e Promoção da Saúde, Charbell Kury, cada unidade terá uma lista nominal e a vacinação será feita por meio de distribuição de senhas. A imunização será realizada no horário das 9 às 15h.
A listagem considera o período de aplicação da primeira dose da vacina. Ainda de acordo com a prefeitura, serão vacinados os idosos e os profissionais de saúde que fizeram cadastro exclusivamente pelo WhatsApp e também o cadastro reserva feito no dia 4 de maio nos postos de vacinação. 
Com a realização da força-tarefa nesta quarta-feira (12), fica suspensa a aplicação da vacina AstraZeneca, que retornará na quinta-feira (13) para as mulheres de 57 anos ou mais. 
Confira os postos de vacinação
Drive-thru Uenf
Drive-thru Guarus Plaza
Drive-thru Instituto Federal Fluminense (IFF/Centro)
Drive Shopping Boulevard
UBS Poço Gordo
UBS Parque Prazeres
Creche Esplanada
UBS Penha
Fundação Municipal de Esportes
Escola Pequeno Frederico (Ururaí)
Clube da Terceira Idade
ESF Lagamar (Farol)
ESF Morangaba
UBS Tocos
UBS Conselheiro Josino
UBSF Ponta da Lama
UBS Santa Maria
UBSF IPS
ESF Santa Helena
UBS Parque Eldorado
UPH de Travessão
UPH Morro do Coco
UBS Custodópolis
UBSF Aldeia
UBSF Santa Cruz
UBSF Lagoa de Cima
Patronato São José 
IFF/Guarus
UBS Parque Imperial
Prédio anexo ao Hospital Plantadores de Cana (HPC)
Vídeos: RJ1 Inter TV </description>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:26:36 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Justiça determina que servidores da educação em greve voltem ao trabalho em Porto Alegre</title> <link>https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2021/05/11/justica-determina-que-servidores-da-educacao-em-greve-voltem-ao-trabalho-em-porto-alegre.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2021/05/11/justica-determina-que-servidores-da-educacao-em-greve-voltem-ao-trabalho-em-porto-alegre.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/73v1xwrybAKVcnbX9t_4Oob6SeI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/V/x/zqA9ymTvCiVs5TwLBuIQ/20out2020-alex-rocha-2.jpg" /><br /> ]]>  Professores e funcionários de escolas estavam paralisados desde 7 de maio. Grupo é contrário à retomada das atividades presenciais. Estudante ingressa em escola municipal de Porto Alegre
Alex Rocha/PMPA/Divulgação
O Tribunal de Justiça do Rio Grande do Sul (TJ-RS) decidiu, na noite desta terça-feira (11), que os servidores da educação de Porto Alegre, em greve desde 7 de maio, retornem ao trabalho. No despacho, assinado pelo desembargador Francesco Conti, da 4ª Câmara Cível, fica determinada "a manutenção integral da força de trabalho".
A ação foi movida pela Prefeitura de Porto Alegre, antes mesmo da deflagração do movimento. Os professores e servidores de escola são contrários à retomada das atividades presenciais na Capital.
O processo interposto pela Procuradoria-Geral do Município pedia a declaração de ilegalidade da greve. Na ocasião, o prefeito Sebastião Melo (MDB) disse que iria cortar o ponto dos grevistas.
"Esta decisão retrata a maioria do pensamento da sociedade. Lugar de professor e de criança é na escola, respeitando os protocolos estabelecidos pelo estado e município", afirmou, nesta terça, o prefeito.
Nesta segunda (10), o município publicou um decreto permitindo a requisição de professores e funcionários de escolas privadas para cobrir a ausência de servidores municipais.
De acordo com o procurador-geral do Município, Roberto Silva da Rocha, em caso de eventual descumprimento, o município irá executar a requisição administrativa a entidades privadas determinada pelo Decreto Municipal 21.030, para que prestem serviço nas escolas municipais. 
"A decisão do Judiciário está em sintonia com a sociedade e reforça o entendimento do município de que o serviço da educação não pode parar, e que a greve não se justifica", disse o procurador.
O G1 entrou em contato com o Sindicato dos Municipários de Porto Alegre e aguarda retorno.
Levantamento aponta que mais de 70% das escolas recebem os alunos presencialmente no RS
Vídeos: Tudo sobre o RS </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/73v1xwrybAKVcnbX9t_4Oob6SeI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/V/x/zqA9ymTvCiVs5TwLBuIQ/20out2020-alex-rocha-2.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:25:35 -0000</pubDate>  </item>  </channel>  </rss>